650	B-CARDINAL
جنديا	O
اميركيا	B-NORP
الى	O
الفيليبين	B-GPE
من	O
اليوم	B-DATE
في	O
بعثة	O
تدريبية	O
للقضاء	O
على	O
""""	B-ORG
ابو	I-ORG
سياف	I-ORG
""""	I-ORG
بعدما	O
تضاربت	O
المعلومات	O
الاسبوع	B-DATE
الماضي	I-DATE
عن	O
عدد	O
الجنود	O
الاميركيين	B-NORP
الذين	O
سيشاركون	O
في	O
بعثة	O
تدريبية	O
لمكافحة	O
الارهاب	O
في	O
الفيليبين	B-GPE
\	
في	O
اطار	O
جهود	O
واشنطن	B-NORP
لمكافحة	O
الارهاب	O
في	O
العالم	O
\	
افاد	O
امس	O
مسؤولون	O
عسكريون	O
في	O
مانيلا	B-GPE
ان	O
نحو	O
650	O
جنديا	O
اميركيا	B-NORP
سينضمون	O
تباعا	O
الى	O
قوات	O
فليبينية	B-NORP
لتعزيز	O
قدراتها	O
الدفاعية	O
من	O
اجل	O
القضاء	O
على	O
جماعة	B-ORG
""""	I-ORG
ابو	I-ORG
سياف	I-ORG
""""	I-ORG
التي	O
تربطها	O
صلات	O
بتنظيم	O
""""	O
القاعدة	B-ORG
""""	O
الذي	O
يتزعمه	O
اسامة	B-PERSON
بن	I-PERSON
لادن	I-PERSON
\	
مما	O
سيتيح	O
لهم	O
الانتقال	O
الى	O
مناطق	O
القتال	O
في	O
جنوب	O
البلاد	O
.	O
ومن	O
المقرر	O
ان	O
تبدا	O
التدريبات	O
هذا	B-DATE
الشهر	I-DATE
\	
وقد	O
تستمر	O
حتى	O
نهاية	O
هذه	B-DATE
السنة	I-DATE
في	O
مدينة	O
زامبوانغا	B-GPE
وجزيرة	B-LOC
باسيلان	I-LOC
المجاورة	O
لها	O
حيث	O
تشن	O
القوات	B-ORG
الفليبينية	I-ORG
حملة	O
واسعة	O
على	O
جماعة	B-ORG
""""	I-ORG
ابو	I-ORG
سياف	I-ORG
""""	I-ORG
التي	O
تحتجز	O
رهائن	O
\	
بينها	O
اميركيان	B-NORP
منذ	O
حزيران	B-DATE
الماضي	I-DATE
.	O
وقال	O
وزير	O
الدفاع	O
انجيلو	B-PERSON
رييس	I-PERSON
ان	O
نحو	O
ستة	O
مسؤولين	O
اميركيين	B-NORP
وصلوا	O
الى	O
البلاد	O
للبحث	O
في	O
التدابير	O
اللوجستية	O
\	
على	O
ان	O
يلحق	O
بهم	O
الاخرون	O
تباعا	O
\	
بدءا	O
من	O
اليوم	B-DATE
.	O
وفي	O
الاجمال	O
\	
سيشارك	O
500	B-CARDINAL
جندي	O
اميركي	B-NORP
في	O
عمليات	O
""""	O
دعم	O
وصيانة	O
""""	O
\	
بينما	O
سيسمح	O
للاخرين	O
\	
وهم	O
اعضاء	O
في	O
القوات	O
الخاصة	O
\	
بمشاركة	O
الجنود	O
الفليبينيين	B-NORP
احيانا	O
في	O
مطاردة	O
المتطرفين	O
الاسلاميين	B-NORP
في	O
جزيرة	B-LOC
باسيلان	I-LOC
في	O
جنوب	O
البلاد	O
.	O
واوضح	O
ان	O
الاميركيين	B-NORP
""""	O
لن	O
يشاركوا	O
في	O
المعارك	O
ولكنهم	O
سيكونون	O
مسلحين	O
ويستطيعون	O
الدفاع	O
عن	O
انفسهم	O
عندما	O
يتعرضون	O
لهجوم	O
""""	O
\	
مؤكدا	O
في	O
الوقت	O
نفسه	O
انها	O
ليست	O
عملية	O
سرية	O
للجيش	B-ORG
الاميركي	I-ORG
.	O
وسيشارك	O
نحو	O
1200	B-CARDINAL
جندي	O
فليبيني	B-NORP
في	O
التدريبات	O
التي	O
تمتد	O
بين	O
كانون	B-DATE
الثاني	I-DATE
وحزيران	B-DATE
\	
وقد	O
تستمر	O
طوال	B-TIME
السنة	I-TIME
""""	O
تبعا	O
لتطورات	O
الاوضاع	O
""""	O
.	O
ويذكر	O
ان	O
جماعة	B-ORG
""""	I-ORG
ابو	I-ORG
سياف	I-ORG
""""	I-ORG
تمكنت	O
من	O
النجاة	O
من	O
عملية	O
واسعة	O
نفذها	O
الجيش	B-ORG
الفليبيني	I-ORG
في	O
الادغال	B-LOC
في	O
جنوب	O
البلاد	O
.	O
وصرح	O
الناطق	O
العسكري	O
الجنرال	O
اديلبيرتو	B-PERSON
ادان	I-PERSON
ان	O
الجنود	O
الاميركيين	B-NORP
حذروا	O
من	O
المخاطر	O
التي	O
قد	O
يواجهونها	O
في	O
باسيلان	B-LOC
.	O
وقال	O
الناطق	O
باسم	O
الرئاسة	O
ريغوبيرتو	B-PERSON
تيغلاو	I-PERSON
:	O
""""	O
اخذنا	O
في	O
الاعتبار	O
في	O
تحضيراتنا	O
امكان	O
تكبدهم	O
خسائر	O
""""	O
.	O
على	O
صعيد	O
اخر	O
\	
تحطمت	O
امس	O
طائرة	O
تدريب	O
عسكرية	O
في	O
منطقة	O
سكنية	O
في	O
مدينة	O
كاباناتوان	B-GPE
على	O
مسافة	O
مئة	B-QUANTITY
كيلومتر	I-QUANTITY
شمال	O
مانيلا	B-GPE
\	
مما	O
ادى	O
الى	O
مقتل	O
خمسة	O
اشخاص	O
واحتراق	O
اكثر	O
من	O
20	B-CARDINAL
منزلا	O
.	O
ولم	O
يتسن	O
على	O
الفور	O
معرفة	O
سبب	O
الحادث	O
\	
الا	O
ان	O
مسؤولين	O
عسكريين	O
قالوا	O
ان	O
طائرة	O
التدريب	O
الايطالية	B-NORP
الصنع	O
من	O
طراز	O
""""	B-PRODUCT
سياي	I-PRODUCT
مارشيتي	I-PRODUCT
اس	I-PRODUCT
211	I-PRODUCT
""""	I-PRODUCT
التابعة	O
للقوات	O
الجوية	O
كانت	O
في	O
مهمة	O
تدريب	O
روتينية	O
\	
عندما	O
تحطمت	O
.	O
وقتل	O
قائد	O
الطائرة	O
ومساعده	O
على	O
الفور	O
اضافة	O
الى	O
ثلاثة	O
مدنيين	O
على	O
الارض	O
وجرح	O
عدد	O
اخر	O
.	O
ونقلت	O
اذاعة	O
محلية	O
عن	O
مسؤولين	O
في	O
الشرطة	O
ان	O
21	B-CARDINAL
منزلا	O
احترقت	O
وان	O
ثلاثة	O
اخرى	O
لحقت	O
بها	O
اضرار	O
.	O
(	O
و	O
ص	O
ف	O
\	
رويترز	B-ORG
\	
اب	O
)	O
قصفت	O
طائرات	O
اميركية	B-NORP
مجمعات	O
كهوف	O
في	O
شرق	O
افغانستان	B-GPE
امس	O
ضمن	O
الحملة	O
التي	O
تشنها	O
على	O
مقاتلي	O
تنظيم	O
""""	O
القاعدة	B-ORG
""""	O
وحركة	O
""""	O
طالبان	B-ORG
""""	O
الاسلامية	B-NORP
\	
في	O
الوقت	O
الذي	O
تركز	O
الحكومة	O
الافغانية	B-NORP
الموقتة	O
على	O
قضايا	O
سياسية	O
مثل	O
تعزيز	O
الامن	O
وامدادات	O
الاغاثة	O
لاعمار	O
البلاد	O
التي	O
مزقتها	O
الحرب	O
.	O
وافادت	O
""""	B-ORG
وكالة	I-ORG
الانباء	I-ORG
الاسلامية	I-ORG
""""	I-ORG
الافغانية	B-NORP
التي	O
تتخذ	O
اسلام	B-GPE
اباد	I-GPE
مقرا	O
لها	O
انه	O
بعد	O
قصف	O
دون	O
توقف	O
الاحد	B-DATE
اغارت	O
الطائرات	O
الاميركية	B-NORP
على	O
منطقة	O
جوار	O
على	O
مسافة	O
30	B-QUANTITY
كيلومترا	I-QUANTITY
جنوب	O
غرب	O
خوست	B-GPE
.	O
وقالت	O
:	O
""""	O
لم	O
يهدا	O
القصف	O
طوال	O
الساعات	B-TIME
ال	I-TIME
48	I-TIME
الاخيرة	I-TIME
""""	O
.	O
استعاد	O
الرئيس	O
الاميركي	B-NORP
جورج	B-PERSON
بوش	I-PERSON
عافيته	O
امس	B-DATE
واكد	O
انه	O
في	O
احسن	O
حال	O
بعدما	O
اغمي	O
عليه	O
فترة	O
وجيزة	O
مساء	O
الاحد	O
نتيجة	O
سد	O
قطعة	O
من	O
الكعك	O
المملح	O
""""	O
بريتزل	B-PRODUCT
""""	O
حلقة	O
.	O
وهو	O
واصل	O
اعماله	O
كالمعتاد	O
\	
فاستهل	O
جولة	O
مقررة	O
على	O
ثلاث	O
ولايات	O
في	O
الغرب	O
الاوسط	O
الاميركي	B-NORP
\	
بينما	O
اكد	O
طبيبه	O
ان	O
هذا	O
العارض	O
ليس	O
خطيرا	O
وانه	O
لم	O
يصف	O
للرئيس	O
اي	O
دواء	O
.	O
وطمان	O
بوش	B-PERSON
(	B-DATE
55	I-DATE
سنة	I-DATE
)	I-DATE
الصحافيين	O
قبيل	O
مغادرته	O
البيت	B-FAC
الابيض	I-FAC
الى	O
انه	O
يشعر	O
بانه	O
في	O
حال	O
""""	O
رائعة	O
""""	O
وصحة	O
""""	O
جيدة	O
جدا	O
""""	O
.	O
واضاف	O
مبتسما	O
:	O
اتفقت	O
حكومتا	O
الهند	B-GPE
والصين	B-GPE
على	O
كفاح	O
مشترك	O
ضد	O
الارهاب	O
\	
واكدتا	O
ان	O
العلاقات	O
بينهما	O
لا	O
تعتمد	O
على	O
طريقة	O
نظر	O
كل	O
من	O
الدولتين	O
الى	O
باكستان	B-GPE
.	O
ووقعتا	O
عددا	O
من	O
الاتفاقات	O
في	O
مجال	O
التعاون	O
السياحي	O
.	O
وقال	O
رئيس	O
الوزراء	O
الهندي	B-NORP
اتال	B-PERSON
بيهاري	I-PERSON
فاجبايي	I-PERSON
خلال	O
مادبة	O
تكريم	O
لرئيس	O
الوزراء	O
الصيني	B-NORP
زو	B-PERSON
رونجي	I-PERSON
الذي	O
بدا	O
الاحد	B-DATE
زيارة	O
رسمية	O
للهند	B-GPE
هي	O
الاولى	B-ORDINAL
لمسؤول	O
صيني	B-NORP
رفيع	O
المستوى	O
منذ	O
عقد	B-DATE
\	
ان	O
التعاون	O
ضد	O
الارهاب	O
هو	O
في	O
مقدم	O
جدول	O
اعمال	O
الدول	O
المحبة	O
للسلام	O
اغتال	O
امس	O
الجيش	B-ORG
الاسرائيلي	I-ORG
المسؤول	O
في	O
\
""""	B-ORG
كتائب	I-ORG
شهداء	I-ORG
الاقصى	I-ORG
""""	I-ORG
التابعة	O
لحركة	B-ORG
""""	I-ORG
فتح	I-ORG
""""	I-ORG
\
محمد	B-PERSON
رائد	I-PERSON
الكرمي	I-PERSON
(	B-DATE
28	I-DATE
سنة	I-DATE
)	I-DATE
بتفجير	O
عبوة	O
ناسفة	O
لدى	O
مروره	O
في	O
طولكرم	B-GPE
.	O
\
وردت	O
هذه	O
المنظمة	O
فورا	O
باطلاق	O
النار	O
على	O
جنود	O
اسرائيليين	B-NORP
في	O
نابلس	B-GPE
فقتل	O
احدهم	O
واصيب	O
اثنان	O
.	O
\
ومضت	O
اسرائيل	B-GPE
في	O
سياسة	O
الاغتيالات	O
في	O
الوقت	O
الذي	O
لم	O
تثنها	O
الاحتجاجات	O
الدولية	O
عن	O
مواصلة	O
هدم	O
المنازل	O
الفلسطينية	B-NORP
\	
اذ	O
انتقلت	O
الجرافات	O
الى	O
القدس	B-GPE
الشرقية	I-GPE
ودمرت	O
تسعة	B-CARDINAL
منازل	O
جديدة	O
.	O
وافاد	O
مسؤولون	O
عمان	B-GPE
من	O
باسل	B-PERSON
رفايعة	I-PERSON
:	O
قدم	O
رئيس	O
الوزراء	O
الاردني	B-NORP
علي	B-PERSON
ابو	I-PERSON
الراغب	I-PERSON
استقالة	O
حكومته	O
الى	O
الملك	O
عبدالله	B-PERSON
الثاني	I-PERSON
بن	I-PERSON
الحسين	I-PERSON
الذي	O
اعاد	O
تكليفه	O
تاليف	O
حكومة	O
جديدة	O
تمهيدا	O
لاجراء	O
انتخابات	O
نيابية	O
هذه	B-DATE
السنة	I-DATE
في	O
المملكة	B-GPE
.	O
وضمت	O
الحكومة	O
الجديدة	O
27	B-CARDINAL
وزيرا	O
بمن	O
فيهم	O
رئيس	O
الوزراء	O
الذي	O
احتفظ	O
بحقيبة	O
الدفاع	O
\	
في	O
حين	O
دخل	O
الحكومة	O
سبعة	B-CARDINAL
وزراء	O
جدد	O
بينهم	O
اثنان	B-CARDINAL
فقط	O
شغلا	O
منصبين	O
وزاريين	O
سابقا	O
.	O
وفي	O
كتاب	O
التكليف	O
الذي	O
وجهه	O
الى	O
الحكومة	O
الجديدة	O
والذي	O
يعتبر	O
برنامج	O
عمل	O
لها	O
\	
شدد	O
الملك	O
على	O
ضرورة	O
""""	O
اتخاذ	O
كل	O
الترتيبات	O
والاستعداد	O
الكامل	O
لاجراء	O
الانتخابات	O
النيابية	O
في	O
الموعد	O
الدستوري	O
الذي	O
حدد	O
لاجرائها	O
بشفافية	O
عالية	O
ونزاهة	O
مطلقة	O
""""	O
.	O
يعود	O
امير	O
الكويت	B-GPE
الشيخ	O
جابر	B-PERSON
الاحمد	I-PERSON
الصباح	I-PERSON
(	B-DATE
73	I-DATE
سنة	I-DATE
)	I-DATE
صباح	O
اليوم	B-DATE
الى	O
بلاده	O
بعد	O
رحلة	O
علاج	O
ونقاهة	O
في	O
لندن	B-GPE
استمرت	O
نحو	O
اربعة	B-DATE
اشهر	I-DATE
.	O
واستعدادا	O
لعودته	O
\	
زين	O
الكويتيون	B-NORP
معظم	O
الطرق	O
والمباني	O
بالانوار	O
واتخذت	O
الوزارات	O
تدابير	O
خاصة	O
ترحيبا	O
بالامير	O
الذي	O
المت	O
به	O
ازمة	O
صحية	O
غير	O
خطرة	O
في	O
ايلول	B-DATE
الماضي	I-DATE
ونقل	O
الى	O
العاصمة	O
البريطانية	B-NORP
للعلاج	O
.	O
ورفعت	O
في	O
الشوارع	O
لافتات	O
كتب	O
فيها	O
:	O
""""	O
قرت	O
عينك	O
يا	O
كويت	B-GPE
""""	O
و	O
""""	O
عودة	O
ميمونة	O
يا	O
جابر	B-PERSON
الخير	O
""""	O
.	O
وجاء	O
في	O
بيان	O
للديوان	O
الاميري	O
ان	O
الشيخ	O
جابر	B-PERSON
قرر	O
عدم	O
استقبال	O
المواطنين	O
في	O
المطار	O
خشية	O
التزاحم	O
الشديد	O
.	O
لكن	O
وزارة	B-ORG
التربية	I-ORG
ستنظم	O
احتفالا	O
على	O
الطريق	O
من	O
المطار	O
الى	O
قصر	B-FAC
دسمان	I-FAC
يشارك	O
فيه	O
نحو	O
25	B-CARDINAL
الف	I-CARDINAL
تلميذ	O
.	O
ووزعت	O
وزارة	B-ORG
الاعلام	I-ORG
الالاف	O
من	O
صور	O
الامير	O
واعلام	O
الكويت	B-GPE
على	O
المواطنين	O
والمؤسسات	O
\	
ووزعت	O
الصحف	O
صوره	O
مع	O
اعدادها	O
الصادرة	O
امس	B-DATE
.	O
(	O
رويترز	B-ORG
)	O
بدا	O
ممثلون	O
للحكومة	O
السودانية	B-NORP
و	O
""""	B-ORG
الجيش	I-ORG
الشعبي	I-ORG
لتحرير	I-ORG
السودان	I-ORG
""""	I-ORG
في	O
سويسرا	B-GPE
محادثات	O
لوقف	O
النار	O
في	O
جبال	B-LOC
النوبة	I-LOC
بوسط	O
السودان	B-GPE
\	
في	O
خطوة	O
بارزة	O
في	O
عملية	O
السلام	O
الهادفة	O
الى	O
انهاء	O
الحرب	O
الاهلية	O
المستمرة	O
منذ	O
18	B-DATE
سنة	I-DATE
والتي	O
اوقعت	O
اكثر	O
من	O
مليوني	B-CARDINAL
قتيل	O
.	O
ويشارك	O
في	O
المحادثات	O
\	
التي	O
امكن	O
اجراؤها	O
نتيجة	O
مساع	O
اميركية	B-NORP
وسويسرية	B-NORP
والتي	O
ستستمر	O
اسبوعا	B-DATE
\	
وفد	O
مؤلف	O
من	O
عشرة	O
اشخاص	O
يمثل	O
الحكومة	O
السودانية	B-NORP
\	
واخر	O
يضم	O
عددا	O
مماثلا	O
من	O
اعضاء	O
""""	O
الجيش	B-ORG
الشعبي	I-ORG
الحكومة	O
الاردنية	B-ORG
الجديدة	O
عميل	O
ايراني	B-NORP
مزدوج	O
ل	O
""""	O
الموساد	B-ORG
""""	O
\
وال	O
""""	O
سي	B-ORG
اي	I-ORG
اي	I-ORG
""""	O
وراء	O
مذكرة	O
الرهائن	O
هنا	O
لائحة	O
باعضاء	O
الحكومة	O
الاردنية	B-ORG
الجديدة	O
برئاسة	O
علي	B-PERSON
ابو	I-PERSON
الراغب	I-PERSON
:	O
رئيس	O
الوزراء	O
وزير	O
الدفاع	O
:	O
علي	B-PERSON
ابو	I-PERSON
الراغب	I-PERSON
.	O
\
وزير	O
العدل	O
وزير	O
الدولة	O
للشؤون	O
القانونية	O
:	O
فارس	B-PERSON
النابلسي	I-PERSON
.	O
\
وزير	O
الاقتصاد	O
وزير	O
الدولة	O
:	O
محمد	B-PERSON
الحلايقه	I-PERSON
.	O
وزير	O
الدولة	O
لشؤون	O
رئاسة	O
الوزراء	O
:	O
مصطفى	B-PERSON
القيسي	I-PERSON
(	O
جديد	O
)	O
.	O
وزير	O
الدولة	O
للشؤون	O
السياسية	O
وزير	O
الاعلام	O
:	O
محمد	B-PERSON
العدوان	I-PERSON
(	O
جديد	O
)	O
وزير	O
الخارجية	O
:	O
مروان	B-PERSON
المعشر	I-PERSON
(	O
جديد	O
)	O
.	O
\
وزير	O
الداخلية	O
:	O
قفطان	B-PERSON
المجالي	I-PERSON
(	O
جديد	O
)	O
.	O
\
وزير	O
الدولة	O
للشؤون	O
الخارجية	O
:	O
شاهر	B-PERSON
باك	I-PERSON
(	O
جديد	O
)	O
.	O
وزير	O
المال	O
:	O
ميشال	B-PERSON
مارتو	I-PERSON
.	O
وزير	O
التخطيط	O
:	O
باسم	B-PERSON
عوض	I-PERSON
الله	I-PERSON
.	O
وزير	O
السياحة	O
والاثار	O
:	O
طالب	B-PERSON
الرفاعي	I-PERSON
.	O
وزير	O
الاتصالات	O
والبريد	O
:	O
فواز	B-PERSON
الزعبي	I-PERSON
.	O
\
وزير	O
النقل	O
:	O
نادر	B-PERSON
الذهبي	I-PERSON
.	O
وزير	O
الطاقة	O
:	O
محمد	B-PERSON
البطاينة	I-PERSON
.	O
وزير	O
الصحة	O
:	O
فالح	B-PERSON
الناصر	I-PERSON
.	O
وزير	O
الاشغال	O
العامة	O
والاسكان	O
:	O
حسني	B-PERSON
ابو	I-PERSON
غيدة	I-PERSON
.	O
وزير	O
المياه	O
:	O
حازم	B-PERSON
الناصر	I-PERSON
.	O
\
وزير	O
التجارة	O
والصناعة	O
:	O
صلاح	B-PERSON
البشير	I-PERSON
.	O
وزير	O
الشؤون	O
البلدية	O
والقروية	O
والبيئية	O
:	O
عبد	B-PERSON
الرزاق	I-PERSON
طبيشات	I-PERSON
.	O
وزير	O
التربية	O
والتعليم	O
:	O
خالد	B-PERSON
طوقان	I-PERSON
.	O
\
وزير	O
التعليم	O
العالي	O
والبحث	O
العلمي	O
:	O
وليد	B-PERSON
المعاني	I-PERSON
(	O
جديد	O
)	O
.	O
وزير	O
الثقافة	O
:	O
حيدر	B-PERSON
محمود	I-PERSON
(	O
جديد	O
)	O
.	O
وزير	O
العمل	O
:	O
مزاحم	B-PERSON
المحيسن	I-PERSON
.	O
وزير	O
الزراعة	O
:	O
محمود	B-PERSON
الدويري	I-PERSON
.	O
وزيرة	O
التنمية	O
الاجتماعية	O
:	O
تمام	B-PERSON
الغول	I-PERSON
.	O
وزير	O
التنمية	O
الادارية	O
:	O
محمد	B-PERSON
الذنيبات	I-PERSON
.	O
\
وزير	O
الشؤون	O
الدينية	O
والاوقاف	O
والمقدسات	O
الاسلامية	O
:	O
احمد	B-PERSON
هليل	I-PERSON
.	O
(	O
و	O
ص	O
ف	O
)	O
نشرت	O
صحيفة	O
""""	B-ORG
الكنار	I-ORG
انشينيه	I-ORG
""""	I-ORG
الفرنسية	B-NORP
الاسبوعية	O
الساخرة	O
ان	O
الايراني	B-NORP
مانوشير	B-PERSON
غربانيفار	I-PERSON
الذي	O
يعمل	O
عميلا	O
لجهاز	B-ORG
الاستخبارات	I-ORG
الاسرائيلية	I-ORG
""""	I-ORG
الموساد	I-ORG
""""	I-ORG
ووكالة	B-ORG
الاستخبارات	I-ORG
المركزية	I-ORG
الاميركية	I-ORG
""""	I-ORG
سي	I-ORG
اي	I-ORG
اي	I-ORG
""""	I-ORG
الاميركية	B-NORP
هو	O
الذي	O
زود	O
ادارة	O
مراقبة	O
الاراضي	O
(	O
دي	B-ORG
اس	I-ORG
تي	I-ORG
جهاز	O
مكافحة	O
التجسس	O
)	O
\
المذكرة	O
التي	O
اثارت	O
جدلا	O
في	O
فرنسا	B-GPE
واطلقت	O
تحقيقا	O
في	O
شان	O
دفع	O
الحكومة	O
الفرنسية	B-NORP
فدية	O
عام	O
1988	B-DATE
لتحرير	O
الرهائن	O
الفرنسية	B-NORP
التي	O
كانت	O
محتجزة	O
في	O
لبنان	B-GPE
\	
واختلاس	O
مسؤولين	O
جزءا	O
من	O
هذا	O
المبلغ	O
.	O
واوضحت	O
ان	O
غربانيفار	B-PERSON
يقيم	O
في	O
فرنسا	B-GPE
\	
وهو	O
قدم	O
المذكرة	O
انتقاما	O
من	O
الحكومة	O
الفرنسية	B-NORP
عام	B-DATE
1988	I-DATE
التي	O
لم	O
تكافئه	O
ماديا	O
بالشكل	O
المناسب	O
على	O
جهوده	O
الحثيثة	O
للمساهمة	O
في	O
الافراج	O
عن	O
المحتجزين	O
.	O
واضافت	O
انه	O
يعمل	O
سمسار	O
سلاح	O
واصبح	O
وسيطا	O
""""	O
لا	O
يمكن	O
الاستغناء	O
عنه	O
""""	O
بين	O
النظام	O
الاسلامي	B-NORP
في	O
ايران	B-GPE
وعدد	O
من	O
الدول	O
الغربية	O
.	O
ووجهت	O
الى	O
مساعدة	O
وزير	O
الداخلية	O
الفرنسي	B-NORP
السابق	O
شارل	B-PERSON
باسكوا	I-PERSON
\	
ماري	B-PERSON
دانيال	I-PERSON
فور	I-PERSON
\	
وكريستيان	B-PERSON
زوجة	O
النائب	O
الاوروبي	B-NORP
جان	B-PERSON
شارل	I-PERSON
مارشياني	I-PERSON
في	O
21	B-DATE
كانون	I-DATE
الاول	I-DATE
تهمتا	O
اخفاء	O
اموال	O
واستغلال	O
نفوذ	O
خطيرين	O
\	
للاشتباه	O
في	O
تورطهما	O
في	O
الاستيلاء	O
على	O
جزء	O
من	O
الفدية	O
المفترضة	O
.	O
بدء	O
محادثات	O
لوقف	O
النار	O
في	O
جبال	B-LOC
النوبة	I-LOC
بين	O
الخرطوم	B-GPE
والمتمردين	O
في	O
سويسرا	B-GPE
بدا	O
ممثلون	O
للحكومة	O
السودانية	B-NORP
و	O
""""	B-ORG
الجيش	I-ORG
الشعبي	I-ORG
لتحرير	I-ORG
السودان	I-ORG
""""	I-ORG
في	O
سويسرا	B-GPE
محادثات	O
لوقف	O
النار	O
في	O
جبال	B-LOC
النوبة	I-LOC
بوسط	O
السودان	B-GPE
\	
في	O
خطوة	O
بارزة	O
في	O
عملية	O
السلام	O
الهادفة	O
الى	O
انهاء	O
الحرب	O
الاهلية	O
المستمرة	O
منذ	O
18	B-DATE
سنة	I-DATE
والتي	O
اوقعت	O
اكثر	O
من	O
مليوني	B-CARDINAL
قتيل	O
.	O
ويشارك	O
في	O
المحادثات	O
\	
التي	O
امكن	O
اجراؤها	O
نتيجة	O
مساع	O
اميركية	B-NORP
وسويسرية	B-NORP
والتي	O
ستستمر	O
اسبوعا	B-DATE
\	
وفد	O
مؤلف	O
من	O
عشرة	O
اشخاص	O
يمثل	O
الحكومة	O
السودانية	B-NORP
\	
واخر	O
يضم	O
عددا	O
مماثلا	O
من	O
اعضاء	O
""""	B-ORG
الجيش	I-ORG
الشعبي	I-ORG
لتحرير	I-ORG
السودان	I-ORG
""""	I-ORG
.	O
وقد	O
احيط	O
مكان	O
اجرائها	O
بسرية	O
كبيرة	O
بطلب	O
من	O
الجانبين	O
.	O
وصرحت	O
الناطقة	O
باسم	O
وزارة	B-ORG
الخارجية	I-ORG
السويسرية	I-ORG
دانييلا	B-PERSON
ستوفل	I-PERSON
:	O
""""	O
انها	O
ليست	O
في	O
برن	B-GPE
ولا	O
في	O
جنيف	B-GPE
""""	O
.	O
واوضحت	O
ان	O
""""	O
كل	O
ما	O
يتعلق	O
باليات	O
وقف	O
النار	O
ستناقش	O
:	O
سبل	O
تطبيقه	O
\	
والمناطق	O
التي	O
سيشملها	O
\	
والفترة	O
التي	O
سيستغرقها	O
\	
والضمانات	O
لتنفيذه	O
""""	O
.	O
وقال	O
الناطق	O
باسم	O
""""	B-ORG
الجيش	I-ORG
الشعبي	I-ORG
لتحرير	I-ORG
السودان	I-ORG
""""	I-ORG
سمسون	B-PERSON
خواجة	I-PERSON
قبل	O
بدء	O
المحادثات	O
ان	O
ايا	O
من	O
الوفدين	O
لن	O
يتمثل	O
بشخصيات	O
بارزة	O
.	O
واضاف	O
:	O
""""	O
انهما	O
لجنتان	O
فنيتان	O
ستناقشان	O
وقفا	O
للنار	O
في	O
جبال	B-LOC
النوبة	I-LOC
فقط	O
(	O
.	O
.	O
.	O
)	O
انها	O
ليست	O
محادثات	O
سلام	O
""""	O
.	O
اما	O
وكيل	O
وزارة	O
الخارجية	O
السودانية	B-NORP
مطرف	B-PERSON
صديق	I-PERSON
الذي	O
يراس	O
الوفد	O
الحكومي	O
فاكد	O
انه	O
يحمل	O
""""	O
تفويضا	O
كاملا	O
للقيام	O
باي	O
عمل	O
لانجاح	O
المفاوضات	O
""""	O
.	O
وفي	O
الخرطوم	B-GPE
\	
اجرى	O
المبعوث	O
الاميركي	B-NORP
الخاص	O
الى	O
السودان	B-GPE
جون	B-PERSON
دانفورث	I-PERSON
محادثات	O
مع	O
مستشار	O
الرئيس	O
السوداني	B-NORP
لشؤون	O
السلام	O
غازي	B-PERSON
صلاح	I-PERSON
الدين	I-PERSON
العتباني	I-PERSON
في	O
اطار	O
مساعيه	O
لاحراز	O
تقدم	O
في	O
اربع	B-CARDINAL
خطوات	O
اقترحها	O
في	O
تشرين	B-DATE
الثاني	I-DATE
الماضي	I-DATE
لتقويم	O
مدى	O
جدية	O
الحكومة	O
والثوار	O
في	O
احلال	O
السلام	O
.	O
ومن	O
هذه	O
الخطوات	O
وقف	O
القصف	O
الجوي	O
لاهداف	O
مدنية	O
\	
ووقف	O
النار	O
في	O
منطقة	O
جبال	B-LOC
النوبة	I-LOC
\	
وتحديد	O
مناطق	O
امنة	O
لتسهيل	O
توزيع	O
المساعدات	O
\	
وبذل	O
جهود	O
لمنع	O
المتمردين	O
من	O
الاتجار	O
بالمدنيين	O
.	O
وقال	O
العتباني	B-PERSON
انه	O
امكن	O
احراز	O
تقدم	O
في	O
شان	O
تنفيذ	O
ثلاث	B-CARDINAL
من	O
النقاط	O
\	
وان	O
ثمة	O
مسائل	O
تحتاج	O
الى	O
مزيد	O
من	O
البحث	O
\	
في	O
اشارة	O
الى	O
البند	O
المتعلق	O
بتجنب	O
قصف	O
المدنيين	O
في	O
ظل	O
خرق	O
تعهد	B-LAW
التزام	I-LAW
الهدوء	I-LAW
اخيرا	O
.	O
واضاف	O
:	O
""""	O
اوضحنا	O
للجانب	O
الاميركي	B-NORP
ان	O
الخرق	O
حصل	O
من	O
جانب	O
الحركة	O
وان	O
موقف	O
الحكومة	O
سليم	O
.	O
وقد	O
ذهبت	O
بنفسي	O
الى	O
جبال	B-LOC
النوبة	I-LOC
للتحقق	O
من	O
الاوضاع	O
هناك	O
\	
وتبين	O
لي	O
ان	O
الحركة	O
حاولت	O
ان	O
تستثمر	O
فترة	O
الهدوء	O
قبل	O
المفاوضات	O
لتحقق	O
تقدما	O
على	O
الارض	O
لكن	O
الحكومة	O
ستتعامل	O
بحسم	O
مع	O
اي	O
محاولات	O
جديدة	O
لحركة	B-ORG
التمرد	I-ORG
لتحقيق	O
ميزات	O
عسكرية	O
مستغلة	O
المفاوضات	O
الحالية	O
""""	O
.	O
ومع	O
ذلك	O
\	
لاحظ	O
ان	O
مجرد	O
بدء	O
هذه	O
المفاوضات	O
في	O
سويسرا	B-GPE
يعتبر	O
""""	O
دليلا	O
على	O
تحقيق	O
تقدم	O
""""	O
.	O
ووعد	O
دانفورث	B-PERSON
بتضمين	O
التقرير	O
\	
الذي	O
سيرفعه	O
الى	O
الادارة	O
الاميركية	B-NORP
عقب	O
انتهاء	O
زيارته	O
للسودان	B-GPE
التي	O
بدات	O
السبت	B-DATE
الماضي	I-DATE
\	
ملاحظات	O
الحكومة	O
السودانية	B-NORP
.	O
ومن	O
المقرر	O
ان	O
ينتقل	O
اليوم	B-DATE
الى	O
الابيض	B-GPE
في	O
شمال	O
كردفان	B-GPE
وكادوقلي	B-GPE
في	O
جنوب	O
كردفان	B-GPE
ورومبيك	B-GPE
في	O
ولاية	B-GPE
البحيرات	I-GPE
الخاضعة	O
لسيطرة	O
المتمردين	O
\	
على	O
ان	O
يعود	O
غدا	O
الى	O
الخرطوم	B-GPE
.	O
(	O
و	O
ص	O
ف	O
\	
رويترز	B-ORG
\	
اب	O
)	O
برلين	B-ORG
ترفض	O
استهداف	O
العراق	B-GPE
بلا	O
ادلة	O
واجاويد	B-PERSON
يعتبر	O
مخطط	O
اطاحة	O
صدام	B-PERSON
""""	O
افتراضات	O
""""	O
""""	O
بابل	B-ORG
""""	O
بعد	O
يومين	O
من	O
اعلان	O
مساعد	O
وزير	O
الخارجية	O
الاميركي	B-NORP
لشؤون	O
الشرق	B-LOC
الاوسط	I-LOC
وليم	B-PERSON
بيرنز	I-PERSON
ان	O
لا	O
قرار	O
اميركيا	B-NORP
في	O
شان	O
العراق	B-GPE
\	
قال	O
وزير	O
الخارجية	O
الالماني	B-NORP
يوشكا	B-PERSON
فيشر	I-PERSON
ان	O
برلين	B-ORG
ستلتزم	O
""""	O
الحرص	O
البالغ	O
""""	O
حيال	O
توسيع	O
الحملة	O
الاميركية	B-ORG
على	O
الارهاب	O
الى	O
خارج	O
افغانستان	B-GPE
لانه	O
ستثور	O
""""	O
تساؤلات	O
خطيرة	O
""""	O
اذا	O
شملت	O
العراق	B-GPE
من	O
دون	O
ادلة	O
على	O
تورطه	O
في	O
هجمات	B-EVENT
11	I-EVENT
ايلول	I-EVENT
\	
وذلك	O
فيما	O
يزور	O
رئيس	O
الوزراء	O
التركي	B-NORP
بولنت	B-PERSON
اجاويد	I-PERSON
واشنطن	B-GPE
للبحث	O
في	O
هذه	O
المسالة	O
الى	O
قضايا	O
اخرى	O
.	O
وقال	O
فيشر	B-PERSON
:	O
""""	O
ما	O
دام	O
ان	O
لا	O
دليل	O
دامغا	O
\	
فستكون	O
المسالة	O
(	O
ضرب	O
العراق	B-GPE
)	O
غاية	O
في	O
الصعوبة	O
""""	O
وستطرح	O
""""	O
تساؤلات	O
خطيرة	O
عن	O
النتيجة	O
""""	O
.	O
وكلام	O
فيشر	B-PERSON
تكرار	O
لموقف	O
المستشار	O
الالماني	B-NORP
غيرهارد	B-PERSON
شرودر	I-PERSON
الذي	O
من	O
المقرر	O
ان	O
يجتمع	O
بالرئيس	O
الاميركي	B-NORP
جورج	B-PERSON
بوش	I-PERSON
في	O
واشنطن	B-GPE
اواخر	O
الشهر	B-DATE
الجاري	I-DATE
.	O
وسئل	O
اجاويد	B-PERSON
قبيل	O
مغادرته	O
انقرة	B-GPE
عن	O
توقعاته	O
في	O
شان	O
سعي	O
الادارة	O
الاميركية	B-NORP
الى	O
اطاحة	O
الرئيس	O
العراقي	B-NORP
صدام	B-PERSON
حسين	I-PERSON
\	
فاجاب	O
انه	O
لا	O
يريد	O
التعليق	O
على	O
افتراضات	O
.	O
ورد	O
على	O
تقارير	O
عن	O
اتساع	O
النزعة	O
الاستقلالية	O
في	O
شمال	O
العراق	B-GPE
قائلا	O
:	O
""""	O
اننا	O
نتابع	O
كل	O
التطورات	O
في	O
شمال	O
العراق	B-GPE
عن	O
كثب	O
ونتخذ	O
التدابير	O
اللازمة	O
في	O
حال	O
الضرورة	O
""""	O
.	O
وقال	O
وزير	O
الخارجية	O
التركي	B-NORP
سابقا	O
ممتاز	B-PERSON
سويسال	I-PERSON
ان	O
""""	O
السياسة	O
الاميركية	B-NORP
تهدف	O
الى	O
تخليص	O
العراق	B-GPE
من	O
حكم	O
صدام	B-PERSON
\	
وسيستلزم	O
ذلك	O
تدخلا	O
عسكريا	O
ما	O
لم	O
تبذل	O
تركيا	B-GPE
قصارى	O
جهدها	O
لاقناع	O
صدام	B-PERSON
بالاستجابة	O
لقرارات	O
الامم	B-ORG
المتحدة	I-ORG
(	O
.	O
.	O
.	O
)	O
سيكون	O
ذلك	O
افضل	O
من	O
اي	O
عمل	O
عسكري	O
\	
وهو	O
الامر	O
الذي	O
لا	O
ترغب	O
فيه	O
اي	O
جهة	O
سواء	O
الحكومة	O
او	O
الراي	O
العام	O
او	O
المعارضة	O
""""	O
.	O
وذكرت	O
صحيفة	O
""""	O
بابل	B-ORG
""""	O
التي	O
يشرف	O
عليها	O
عدي	B-PERSON
صدام	I-PERSON
حسين	I-PERSON
""""	O
المسؤولين	O
في	O
تركيا	B-GPE
ان	O
مصلحة	O
الشعب	O
التركي	B-NORP
كانت	O
وستبقى	O
مع	O
العراق	B-GPE
""""	O
.	O
وقالت	O
ان	O
""""	O
ما	O
يثير	O
اكثر	O
من	O
تساؤل	O
لدى	O
ابناء	O
شعبنا	O
هو	O
المبررات	O
التي	O
تدفع	O
بالمسؤولين	O
الاتراك	B-NORP
الى	O
اتباع	O
سلوك	O
مع	O
بلد	O
حاول	O
ولا	O
يزال	O
ان	O
يقدم	O
كل	O
ما	O
من	O
شانه	O
انتشال	O
الشعب	O
التركي	B-NORP
الجار	O
من	O
اثار	O
الزلزال	O
الاقتصادي	O
""""	O
وان	O
الادارة	O
الاميركية	B-NORP
""""	O
يمكن	O
ان	O
تقدم	O
لهم	O
جرعة	O
منشطة	O
ولكن	O
ليس	O
في	O
امكان	O
هذه	O
الادارة	O
الخائبة	O
ان	O
تعالج	O
مشاكل	O
تركيا	B-GPE
""""	O
لانها	O
تريدها	O
""""	O
مهزوزة	O
ضعيفة	O
""""	O
.	O
في	O
غضون	O
ذلك	O
\	
بدا	O
المدير	O
التنفيذي	O
لبرنامج	O
""""	O
النفط	O
مقابل	O
الغذاء	O
""""	O
ومساعد	O
الامين	O
العام	O
للامم	B-ORG
المتحدة	I-ORG
بينون	B-PERSON
سيفان	I-PERSON
زيارة	O
للعراق	B-GPE
تستغرق	O
ثلاثة	B-DATE
اسابيع	I-DATE
\	
هي	O
الاولى	B-ORDINAL
له	O
منذ	O
اب	B-DATE
2000	I-DATE
.	O
(	O
و	O
ص	O
ف	O
\	
رويترز	B-ORG
)	O
سعوديون	B-NORP
يشكون	O
من	O
عنف	O
اميركي	B-NORP
خلال	O
التحريات	O
عن	O
هجمات	B-EVENT
11	I-EVENT
ايلول	I-EVENT
محادثات	O
عسكرية	O
روسية	B-NORP
اميركية	B-NORP
عن	O
الاسلحة	O
النووية	O
محاكمة	O
ضباط	O
روس	B-NORP
بتهمة	O
""""	O
الاهمال	O
""""	O
يشكو	O
مواطنون	O
سعوديون	B-NORP
عائدون	O
الى	O
بلادهم	O
من	O
الولايات	B-GPE
المتحدة	I-GPE
من	O
الاساليب	O
العنيفة	O
التي	O
اعتمدها	O
مسؤولو	O
الاجهزة	O
الامنية	O
الاميركية	B-NORP
خلال	O
تحرياتهم	O
عن	O
الضالعين	O
في	O
هجمات	B-EVENT
11	I-EVENT
ايلول	I-EVENT
.	O
ويرى	O
البعض	O
ان	O
روايات	O
هؤلاء	O
قد	O
تحدث	O
توترا	O
في	O
العلاقات	O
بين	O
واشنطن	B-ORG
التي	O
اعتقلت	O
سلطاتها	O
مئات	O
السعوديين	B-NORP
للتحقيق	O
معهم	O
\	
والرياض	B-ORG
التي	O
تؤكد	O
ان	O
لا	O
دليل	O
على	O
تورط	O
مواطنيها	O
على	O
رغم	O
الاعتقاد	O
ان	O
15	B-CARDINAL
من	O
الانتحاريين	O
ال	O
19	B-CARDINAL
الذين	O
نفذوا	O
الهجمات	O
كانوا	O
من	O
المملكة	B-GPE
العربية	I-GPE
السعودية	I-GPE
.	O
وروى	O
محمد	B-PERSON
\	
وهو	O
طالب	O
من	O
عائلة	O
بارزة	O
طلب	O
عدم	O
ذكرها	O
\	
ان	O
خطيبته	O
واقارب	O
اخرين	O
له	O
تعرضوا	O
لانتهاكات	O
بعدما	O
ظن	O
مسؤولون	O
اميركيون	B-NORP
خطا	O
انه	O
محمد	B-PERSON
عطا	I-PERSON
المشتبه	O
في	O
تزعمه	O
خاطفي	O
الطائرات	O
التي	O
صدمت	O
برجي	B-FAC
مركز	I-FAC
التجارة	I-FAC
العالمي	I-FAC
ووزارة	B-FAC
الدفاع	I-FAC
الاميركية	I-FAC
""""	I-FAC
البنتاغون	I-FAC
""""	I-FAC
.	O
وقال	O
ان	O
خطيبته	O
التي	O
كانت	O
في	O
احد	O
فنادق	O
بوسطن	B-GPE
في	O
12	B-DATE
ايلول	I-DATE
""""	O
فتحت	O
الباب	O
كي	O
تاخذ	O
الجريدة	O
فوجدت	O
رجلا	O
في	O
ثياب	O
مدنية	O
يوجه	O
مسدسا	O
الى	O
راسها	O
\	
سرعان	O
ما	O
جذبها	O
وضربها	O
في	O
وجهها	O
بالاغلال	O
""""	O
.	O
واوضح	O
ان	O
ضباطا	O
اميركيين	B-NORP
طالبوها	O
باعتراف	O
فوري	O
.	O
واضاف	O
ان	O
زوجة	O
شقيقها	O
واخاها	O
ارغما	O
على	O
الركوع	O
وقيدا	O
.	O
وختم	O
:	O
""""	O
لا	O
اريد	O
ان	O
اثير	O
غضب	O
الولايات	B-ORG
المتحدة	I-ORG
.	O
.	O
.	O
لكنني	O
اود	O
ان	O
اشرح	O
ما	O
حدث	O
""""	O
.	O
وبينما	O
رفضت	O
وزارة	B-ORG
العدل	I-ORG
الاميركية	I-ORG
التعليق	O
على	O
الامر	O
\	
قال	O
وكيل	O
العائلة	O
في	O
بوسطن	B-GPE
المحامي	O
جوناثان	B-PERSON
شابيرو	I-PERSON
ان	O
المعاملة	O
التي	O
لقيها	O
موكلوه	O
من	O
""""	O
اسوا	O
حوادث	O
انتهاك	O
الحقوق	O
المدنية	O
من	O
الحكومة	O
(	O
.	O
.	O
.	O
)	O
اهانتهم	O
السلطات	O
بصورة	O
مشينة	O
للغاية	O
""""	O
.	O
كذلك	O
شكا	O
خالد	B-PERSON
القحطاني	I-PERSON
من	O
ان	O
""""	O
الطريقة	O
التي	O
قبض	O
فيها	O
على	O
شقيقيي	O
زهير	B-PERSON
وزوجته	O
كانت	O
وحشية	O
""""	O
\	
اذ	O
قيدا	O
ونزع	O
الحجاب	O
عن	O
راس	O
الاخيرة	O
.	O
وقال	O
:	O
""""	O
يجب	O
ان	O
نقيم	O
دعوى	O
ونوكل	O
محاميا	O
""""	O
.	O
وصرح	O
المحامي	O
السعودي	B-NORP
كاتب	B-PERSON
الشامري	I-PERSON
ان	O
بعض	O
السعوديين	B-NORP
طلبوا	O
منه	O
اقامة	O
دعوى	O
على	O
السلطات	O
الاميركية	B-NORP
لتعويض	O
الاضرار	O
المادية	O
والمعنوية	O
التي	O
لحقت	O
بهم	O
.	O
(	O
رويترز	B-ORG
)	O
موسكو	B-GPE
و	O
ص	O
ف	O
افادت	O
وكالة	B-ORG
""""	I-ORG
انترفاكس	I-ORG
""""	I-ORG
الروسية	B-NORP
المستقلة	O
ان	O
وفدا	O
عسكريا	O
روسيا	B-NORP
توجه	O
امس	O
الى	O
الولايات	B-GPE
المتحدة	I-GPE
لاجراء	O
محادثات	O
تحضيرية	O
هي	O
الاولى	B-ORDINAL
في	O
شان	O
اتفاق	O
مرتقب	O
بين	O
البلدين	O
للحد	O
من	O
الاسلحة	O
النووية	O
.	O
ونقلت	O
عن	O
مصادر	O
في	O
وزارة	B-ORG
الدفاع	I-ORG
الروسية	I-ORG
ان	O
المحادثات	O
ستستمر	O
يومين	B-DATE
وتتناول	O
الاستقرار	O
الاستراتيجي	O
بعد	O
القرار	O
الاميركي	B-NORP
في	O
13	B-DATE
كانون	I-DATE
الاول	I-DATE
الماضي	I-DATE
التخلي	O
عن	O
معاهدة	O
الصواريخ	O
المضادة	O
للصواريخ	B-PRODUCT
الباليستية	I-PRODUCT
""""	I-PRODUCT
اي	I-PRODUCT
بي	I-PRODUCT
ام	I-PRODUCT
""""	O
.	O
وقال	O
رئيس	O
الوفد	O
الروسي	B-NORP
المساعدة	O
الاول	O
لرئيس	O
هيئة	B-ORG
اركان	I-ORG
القوات	I-ORG
الروسية	I-ORG
الجنرال	O
يوري	B-PERSON
بالويفسكي	I-PERSON
ان	O
مسالة	O
خفض	O
الاسلحة	O
الاستراتيجية	O
النووية	O
ستناقش	O
على	O
مستويات	O
عدة	O
من	O
الان	O
حتى	O
الصيف	B-DATE
المقبل	I-DATE
.	O
وهو	O
كان	O
قال	O
الاحد	O
ان	O
اتفاقا	O
محتملا	O
""""	O
ينبغي	O
ان	O
يتخذ	O
شكل	O
وثيقة	O
ملزمة	O
قضائيا	O
ويفسر	O
بوضوح	O
الية	O
مراقبة	O
عملية	O
خفض	O
الاسلحة	O
الاستراتيجية	O
الهجومية	O
""""	O
.	O
موسكو	B-GPE
و	O
ص	O
ف	O
بدات	O
في	O
موسكو	B-GPE
امس	B-DATE
محاكمة	O
هي	O
الاولى	B-ORDINAL
من	O
نوعها	O
لثلاثة	B-NORP
ضباط	I-NORP
روس	I-NORP
كبار	O
بتهمة	O
""""	O
الاهمال	O
""""	O
لدى	O
ادائهم	O
مهمتهم	O
العسكرية	O
مما	O
اسفر	O
عن	O
مقتل	O
22	B-CARDINAL
جنديا	O
في	O
الشيشان	B-GPE
.	O
ويواجه	O
الضباط	O
الثلاثة	O
\	
وهم	O
الجنرال	O
بوريس	B-PERSON
فادييف	I-PERSON
والقومندان	O
ايغور	B-PERSON
تيخونوف	I-PERSON
والكولونيل	O
ميخائيل	B-PERSON
لفتشنكو	I-PERSON
\	
الذين	O
يعملون	O
في	O
وزارة	B-ORG
الداخلية	I-ORG
\	
تهمة	O
""""	O
الاهمال	O
الذي	O
ادى	O
الى	O
سقوط	O
ضحايا	O
في	O
الارواح	O
""""	O
وعقوبتها	O
القصوى	O
السجن	O
خمس	B-DATE
سنوات	I-DATE
.	O
وافادت	O
امانة	B-ORG
سر	I-ORG
المحكمة	I-ORG
ان	O
الجلسة	O
رفعت	O
بعد	O
بضع	B-TIME
دقائق	I-TIME
على	O
ان	O
تعاود	O
الجمعة	B-DATE
بسبب	O
غياب	O
احد	O
المتهمين	O
الموضوعين	O
في	O
الاقامة	O
الجبرية	O
.	O
وكان	O
الحادث	O
حصل	O
في	O
الاول	B-DATE
من	I-DATE
اذار	I-DATE
الماضي	I-DATE
\	
واعلن	O
ان	O
الجنود	O
قتلوا	O
في	O
مكمن	O
للمتمردين	O
الشيشان	B-NORP
\	
غير	O
ان	O
التحقيق	O
الذي	O
اجرته	O
النيابة	B-ORG
العامة	I-ORG
كشف	O
ان	O
قافلة	O
للقوات	O
الخاصة	O
التابعة	O
لوزارة	B-ORG
الداخلية	I-ORG
تعرضت	O
لاطلاق	O
نار	O
من	O
قوات	O
تابعة	O
للوزارة	O
نفسها	O
كانت	O
متوجهة	O
الى	O
المكان	O
في	O
اطار	O
تبديل	O
قوات	O
.	O
وادى	O
ذلك	O
الى	O
سقوط	O
22	B-CARDINAL
قتيلا	O
واكثر	O
من	O
30	B-CARDINAL
جريحا	O
.	O
وكانت	O
هذه	O
من	O
افدح	O
الخسائر	O
للقوات	O
الروسية	B-NORP
في	O
حادث	O
واحد	O
منذ	O
بدء	O
النزاع	O
في	O
الشيشان	B-GPE
.	O
مساع	O
ديبلوماسية	O
في	O
كولومبيا	B-GPE
املا	O
في	O
انقاذ	O
عملية	O
السلام	O
نشطت	O
امس	B-DATE
مساع	O
لانقاذ	O
عملية	O
السلام	O
بين	O
الحكومة	B-ORG
الكولومبية	I-ORG
والثوار	O
الماركسيين	O
\	
وتوجه	O
عشرة	O
سفراء	O
لدى	O
بوغوتا	B-PERSON
الى	O
المنطقة	O
المنزوعة	O
السلاح	O
والتي	O
تعتبر	O
ملاذا	O
ل	O
""""	O
القوات	B-ORG
الثورية	I-ORG
المسلحة	I-ORG
""""	O
\	
قبل	O
ساعات	O
من	O
انقضاء	O
المهلة	O
التي	O
حددها	O
الرئيس	O
الكولومبي	B-NORP
اندريس	B-PERSON
باسترانا	I-PERSON
لهؤلاء	O
لاخلائها	O
\	
املين	O
في	O
التوصل	O
الى	O
اتفاق	O
لتفادي	O
تجدد	O
اعمال	O
العنف	O
واتساعها	O
.	O
وكان	O
السفراء	O
التقوا	O
مساء	B-TIME
الاحد	I-TIME
باسترانا	B-PERSON
ومسؤولين	O
كولومبيين	B-NORP
اخرين	O
طوال	O
خمس	B-TIME
ساعات	I-TIME
في	O
محاولة	O
للتوصل	O
الى	O
مخرج	O
للازمة	O
الخطيرة	O
التي	O
تواجهها	O
البلاد	O
منذ	O
اعلان	O
الرئيس	O
الكولومبي	B-NORP
انهاء	O
عملية	O
السلام	O
مع	O
جيش	O
المتمردين	O
المعروف	O
باسم	O
""""	O
فارك	B-ORG
""""	O
\	
ورفضه	O
اقتراحا	O
قدموه	O
معتبرا	O
انه	O
يتصل	O
""""	O
بمسائل	O
اتفق	O
عليها	O
سابقا	O
""""	O
\	
وامهاله	O
اياهم	O
حتى	O
الساعة	O
30	B-TIME
\	
21	I-TIME
من	I-TIME
مساء	I-TIME
امس	I-TIME
لتقديم	O
عرض	O
قابل	O
للتنفيذ	O
لمعاودة	O
محادثات	O
السلام	O
او	O
اخلاء	O
منطقة	O
سان	B-GPE
فيتشنتي	I-GPE
دل	I-GPE
كاغوان	I-GPE
التي	O
اعطيت	O
لهم	O
قبل	O
ثلاث	B-DATE
سنوات	I-DATE
شرطا	O
لانخراطهم	O
في	O
محادثات	O
السلام	O
.	O
ويهدد	O
فشل	O
المساعي	O
الديبلوماسية	O
بتصاعد	O
وتيرة	O
الحرب	O
الاهلية	O
الكولومبية	B-NORP
المستمرة	O
منذ	O
38	B-DATE
سنة	I-DATE
.	O
وقال	O
السفير	O
الفرنسي	B-NORP
لدى	O
بوغوتا	B-PERSON
دانيال	I-PERSON
بارفيه	I-PERSON
الذي	O
يشارك	O
في	O
وفد	O
الوساطة	O
\	
للصحافيين	O
:	O
""""	O
سنحاول	O
اقتراح	O
حلول	O
للرئيس	O
باسترانا	B-PERSON
وقائد	O
القوات	B-ORG
الثورية	I-ORG
المسلحة	I-ORG
مانويل	B-PERSON
مارولاندا	I-PERSON
""""	O
.	O
والى	O
بارفيه	B-PERSON
\	
يضم	O
الوفد	O
سفراء	O
كندا	B-GPE
واسوج	B-GPE
وكوبا	B-GPE
ونروج	B-GPE
واسبانيا	B-GPE
والمكسيك	B-GPE
ايطاليا	B-GPE
وسويسرا	B-GPE
وفنزويلا	B-GPE
.	O
وتوجه	O
الديبلوماسيون	O
جوا	O
الى	O
سان	O
فيتشنتي	B-GPE
دل	I-GPE
كاغوان	I-GPE
\	
كبرى	O
المدن	O
الخمس	O
التي	O
تشكل	O
المنطقة	O
الامنة	O
\	
ثم	O
انتقلوا	O
منها	O
برا	O
الى	O
قرية	O
لوس	B-GPE
بوزوس	I-GPE
حيث	O
عقدوا	O
لقاءات	O
مع	O
زعماء	O
قادة	O
""""	B-ORG
الثورية	I-ORG
المسلحة	I-ORG
""""	I-ORG
والمبعوث	O
الخاص	O
للامين	O
العام	O
للامم	B-ORG
المتحدة	I-ORG
جيمس	B-PERSON
لوموين	I-PERSON
.	O
وكان	O
لوموين	B-PERSON
قال	O
للصحافيين	O
قبل	O
اللقاء	O
:	O
""""	O
نعتقد	O
انه	O
اذا	O
تمكننا	O
من	O
تحقيق	O
تقدم	O
\	
يمكن	O
الجانبين	O
عندها	O
معاودة	O
المحادثات	O
قريبا	O
جدا	O
""""	O
.	O
وفي	O
وقت	O
لاحق	O
\	
وصل	O
الى	O
المنطقة	O
ايضا	O
المبعوث	O
الرئاسي	O
للسلام	O
كاميلو	B-PERSON
غوميز	I-PERSON
ليكون	O
حاضرا	O
اذا	O
تطلب	O
الامر	O
اجراء	O
محادثات	O
مباشرة	O
.	O
وهو	O
ابلغ	O
الى	O
الصحافيين	O
في	O
سان	B-GPE
فيتشنتي	I-GPE
دل	I-GPE
كاغوان	I-GPE
قبل	O
11	B-TIME
ساعة	I-TIME
من	O
انقضاء	O
المهلة	O
للثوار	O
\	
ان	O
""""	O
دقيقة	O
واحدة	O
كافية	O
للقرارات	O
والمراجعات	O
""""	O
.	O
وكان	O
المبعوث	O
الخاص	O
للامين	O
العام	O
للامم	B-ORG
المتحدة	I-ORG
صرح	O
مساء	B-TIME
الاحد	I-TIME
ان	O
الجهود	O
التي	O
تبذلها	O
الاسرة	O
الدولية	O
من	O
اجل	O
انقاذ	O
عملية	O
السلام	O
بين	O
الثوار	O
والحكومة	O
الكولومبية	B-NORP
قد	O
تفشل	O
.	O
وقال	O
للصحافيين	O
في	O
لوس	B-GPE
بوزوس	I-GPE
:	O
""""	O
لا	O
حل	O
سحريا	O
للازمة	O
الحالية	O
.	O
تواصل	O
الاسرة	O
الدولية	O
جهودها	O
من	O
اجل	O
البحث	O
عن	O
السلام	O
في	O
هذا	O
البلد	O
ولكن	O
من	O
الممكن	O
ان	O
تفشل	O
هذه	O
المحاولة	O
""""	O
.	O
وتتزامن	O
الجهود	O
الديبلوماسية	O
مع	O
حشود	O
عسكرية	O
كولومبية	B-NORP
دفعت	O
بها	O
الحكومة	O
الى	O
محيط	O
سان	B-GPE
فيتشنتي	I-GPE
دل	I-GPE
كاغوان	I-GPE
التي	O
يبدو	O
انها	O
تنتظر	O
الاوامر	O
لاقتحامها	O
.	O
(	O
و	O
ص	O
ف	O
\	
اب	O
)	O
نيودلهي	B-ORG
اكدت	O
لزو	O
ان	O
العلاقات	O
مع	O
بيجينغ	B-ORG
لن	O
تتاثر	O
بالتعاون	O
بين	O
بيجينغ	B-ORG
واسلام	B-ORG
اباد	I-ORG
اتفقت	O
حكومتا	O
الهند	B-GPE
والصين	B-GPE
على	O
كفاح	O
مشترك	O
ضد	O
الارهاب	O
\	
واكدتا	O
ان	O
العلاقات	O
بينهما	O
لا	O
تعتمد	O
على	O
طريقة	O
نظر	O
كل	O
من	O
الدولتين	O
الى	O
باكستان	B-GPE
.	O
ووقعتا	O
عددا	O
من	O
الاتفاقات	O
في	O
مجال	O
التعاون	O
السياحي	O
.	O
وقال	O
رئيس	O
الوزراء	O
الهندي	B-NORP
اتال	B-PERSON
بيهاري	I-PERSON
فاجبايي	I-PERSON
خلال	O
مادبة	O
تكريم	O
لرئيس	O
الوزراء	O
الصيني	B-NORP
زو	B-PERSON
رونجي	I-PERSON
الذي	O
بدا	O
الاحد	B-DATE
زيارة	O
رسمية	O
للهند	B-GPE
هي	O
الاولى	B-ORDINAL
لمسؤول	O
صيني	B-NORP
رفيع	O
المستوى	O
منذ	O
عقد	O
\	
ان	O
التعاون	O
ضد	O
الارهاب	O
هو	O
في	O
مقدم	O
جدول	O
اعمال	O
الدول	O
المحبة	O
للسلام	O
و	O
""""	O
انني	O
سعيد	O
لاننا	O
اتفقنا	O
اليوم	B-DATE
على	O
مواجهة	O
مشتركة	O
لهذا	O
الخطر	O
""""	O
.	O
\
واضاف	O
ان	O
الهند	B-ORG
والصين	B-ORG
احرزتا	O
تقدما	O
نحو	O
توضيح	O
وتاكيد	O
لخط	O
المراقبة	O
الفعلي	O
الذي	O
يعتبر	O
خطا	O
لوقف	O
النار	O
بعد	O
الحرب	O
التي	O
خاضها	O
البلدان	O
عام	O
1962	B-DATE
.	O
\
والفت	O
نيودلهي	B-ORG
وبيجينغ	B-ORG
لجنة	O
عمل	O
مشتركة	O
تضم	O
مسؤولين	O
من	O
وزارتي	O
الخارجية	O
والدفاع	O
في	O
البلدين	O
لتسوية	O
النزاع	O
الحدودي	O
بينهما	O
.	O
\
وقلل	O
وزير	O
الدفاع	O
الهندي	B-NORP
جورج	B-PERSON
فرنانديز	I-PERSON
شان	O
تقارير	O
اوردتها	O
صحيفة	O
هندية	B-NORP
اخيرا	O
مفادها	O
ان	O
الصين	B-GPE
الحليف	O
التقليدي	O
لباكستان	B-GPE
زادت	O
مساعداتها	O
العسكرية	O
لاسلام	B-GPE
اباد	I-GPE
وارسلت	O
اليها	O
مزيدا	O
من	O
المقاتلات	O
.	O
\
وافادت	O
وكالة	B-ORG
""""	I-ORG
برس	I-ORG
ترست	I-ORG
اوف	I-ORG
انديا	I-ORG
""""	I-ORG
ان	O
رئيس	O
هيئة	O
الاركان	O
الهندي	B-NORP
الجنرال	O
محمد	B-PERSON
عزيز	I-PERSON
خان	I-PERSON
وصل	O
الى	O
بيجينغ	B-GPE
لاجراء	O
مشاورات	O
عادية	O
مع	O
المسؤولين	O
الصينيين	B-NORP
.	O
\
ووقعت	O
الحكومتان	O
على	O
اتفاقات	O
للتعاون	O
بين	O
المسؤولين	O
السياحيين	O
في	O
البلدين	O
ولفتح	O
سلسلة	O
من	O
الفنادق	O
وانشاء	O
مكاتب	O
سياحية	O
.	O
كذلك	O
اتفقتا	O
على	O
الاستخدام	O
السلمي	O
المشترك	O
للفضاء	O
وتبادل	O
الخبرات	O
لمنع	O
فيضانات	O
نهر	B-LOC
براهمابوترا	I-LOC
في	O
الهند	B-GPE
.	O
\
ويخطط	O
الجانبان	O
لتسيير	O
رحلات	O
مباشرة	O
بين	O
بيجينغ	B-GPE
ونيودلهي	B-GPE
اعتبارا	O
من	O
اواخر	B-DATE
اذار	I-DATE
.	O
واكدت	O
الناطقة	O
باسم	O
وزارة	B-ORG
الخارجية	I-ORG
الهندية	I-ORG
نيروباما	B-PERSON
راو	I-PERSON
ان	O
الهند	B-ORG
لا	O
تنظر	O
الى	O
علاقاتها	O
مع	O
الصين	B-ORG
من	O
منظور	O
علاقات	O
بيجينغ	B-ORG
باسلام	B-ORG
اباد	I-ORG
.	O
\
ويعتبر	O
وجود	O
نحو	O
120	B-CARDINAL
الفا	I-CARDINAL
من	O
سكان	O
اقليم	B-GPE
التيبت	I-GPE
الصيني	B-NORP
المنفيين	O
في	O
الهند	B-GPE
نقطة	O
توتر	O
في	O
العلاقات	O
بين	O
الهند	B-ORG
والصين	B-ORG
.	O
ذلك	O
ان	O
هؤلاء	O
يتبعون	O
الزعيم	O
الروحي	O
للتيبت	B-GPE
الدالاي	B-PERSON
لاما	I-PERSON
الذي	O
فر	O
من	O
الاقليم	O
عام	O
1959	B-DATE
بعد	O
تمرد	O
فاشل	O
على	O
الحكم	O
الصيني	B-NORP
.	O
\
وسمحت	O
الهند	B-ORG
للمنفيين	O
باقامة	O
حكومة	O
في	O
المنفى	O
في	O
مدينة	B-GPE
دهارسالا	I-GPE
الشمالية	O
.	O
وتظاهر	O
سكان	O
من	O
التيبت	B-GPE
الاحد	B-DATE
والاثنين	B-DATE
في	O
نيودلهي	B-GPE
مطالبين	O
فاجبايي	O
بحض	O
الحكومة	O
الصينية	B-NORP
على	O
فتح	O
حوار	O
مع	O
الدالاي	B-PERSON
لاما	I-PERSON
.	O
ومن	O
المقرر	O
ان	O
يزور	O
زو	B-PERSON
بومباي	B-GPE
العاصمة	O
المالية	O
للهند	B-GPE
وبانغالور	B-GPE
مركزها	O
التكنولوجي	O
حيث	O
تعمل	O
شركات	O
صينية	B-NORP
عدة	O
.	O
.	O
.	O
)	O
بعدما	O
اشترى	O
جميع	O
ما	O
حولها	O
من	O
البيوت	O
لاجل	O
الاخشاب	O
والاحجار	O
""""	O
.	O
(	O
و	O
ص	O
ف	O
\	
رويترز	B-ORG
\	
ا	O
ب	O
)	O
الرئيس	O
الاميركي	B-NORP
تعافى	O
بسرعة	O
وبدا	O
جولة	O
داخلية	O
كعك	B-PRODUCT
""""	I-PRODUCT
البريتزل	I-PRODUCT
""""	I-PRODUCT
افقد	O
بوش	B-PERSON
وعيه	O
وسقوطه	O
ترك	O
كدمة	O
على	O
خده	O
""""	O
البريتزل	B-PRODUCT
""""	O
جولة	O
مقررة	O
استعاد	O
الرئيس	O
الاميركي	B-NORP
جورج	B-PERSON
بوش	I-PERSON
عافيته	O
امس	B-DATE
واكد	O
انه	O
في	O
احسن	O
حال	O
بعدما	O
اغمي	O
عليه	O
فترة	O
وجيزة	O
مساء	B-TIME
الاحد	I-TIME
نتيجة	O
سد	O
قطعة	O
من	O
الكعك	O
المملح	O
""""	O
بريتزل	B-PRODUCT
""""	O
حلقه	O
.	O
وهو	O
واصل	O
اعماله	O
كالمعتاد	O
\	
فاستهل	O
جولة	O
مقررة	O
على	O
ثلاث	O
ولايات	O
في	O
الغرب	O
الاوسط	O
الاميركي	B-NORP
\	
بينما	O
اكد	O
طبيبه	O
ان	O
هذا	O
العارض	O
ليس	O
خطيرا	O
وانه	O
لم	O
يصف	O
للرئيس	O
اي	O
دواء	O
.	O
وطمان	O
بوش	B-PERSON
(	B-DATE
55	I-DATE
سنة	I-DATE
)	I-DATE
الصحافيين	O
قبيل	O
مغادرته	O
البيت	B-FAC
الابيض	I-FAC
الى	O
انه	O
يشعر	O
بانه	O
في	O
حال	O
""""	O
رائعة	O
""""	O
وصحة	O
""""	O
جيدة	O
جدا	O
""""	O
.	O
واضاف	O
مبتسما	O
:	O
""""	O
قالت	O
لي	O
امي	O
على	O
الدوام	O
ان	O
امضغ	O
البريتزل	B-PRODUCT
جيدا	O
قبل	O
بلعه	O
\	
استمعوا	O
دائما	O
الى	O
ما	O
تقوله	O
امهاتكم	O
""""	O
.	O
وشرح	O
ما	O
اصابه	O
بانه	O
كان	O
يشاهد	O
وحده	O
مباراة	O
في	O
كرة	O
القدم	O
الاميركية	O
بين	O
فريقي	O
بالتيمور	B-ORG
رافينس	I-ORG
وميامي	B-ORG
دولفنز	I-ORG
عندما	O
""""	O
اصطدمت	O
بالارض	O
(	O
.	O
.	O
.	O
.	O
)	O
استيقظت	O
وكان	O
(	O
كلباه	O
)	O
بارني	O
وسكوت	O
يبدو	O
عليهما	O
القلق	O
الشديد	O
(	O
.	O
.	O
.	O
)	O
لم	O
ادرك	O
ما	O
حدث	O
قبل	O
ان	O
انظر	O
في	O
المراة	O
وارى	O
ان	O
نظارتيي	O
جرحتا	O
خدي	O
""""	O
.	O
وفي	O
وقت	O
سابق	O
صرح	O
الناطق	O
باسم	O
البيت	B-ORG
الابيض	I-ORG
اري	B-PERSON
فليشر	I-PERSON
ان	O
بوش	B-PERSON
اغمي	O
عليه	O
عند	O
الساعة	O
17.35	B-TIME
بتوقيت	O
واشنطن	B-GPE
(	O
22.35	B-TIME
بتوقيت	O
غرينيتش	B-GPE
)	O
وسقط	O
عن	O
اريكة	O
.	O
ونقل	O
عنه	O
انه	O
يعتقد	O
انه	O
لم	O
يفقد	O
الوعي	O
الا	O
بضع	O
ثوان	O
لانه	O
عندما	O
نظر	O
الى	O
كلبيه	O
""""	O
كانا	O
في	O
الوضع	O
نفسه	O
.	O
وكانا	O
ينظران	O
اليه	O
بشكل	O
مضحك	O
""""	O
.	O
كذلك	O
قال	O
الناطق	O
الاخر	O
كين	B-PERSON
ليسايوس	I-PERSON
ان	O
الرئيس	O
استعاد	O
وعيه	O
""""	O
بعد	O
ثوان	O
""""	O
\	
ثم	O
""""	O
نهض	O
واستدعى	O
زوجته	O
لورا	B-PERSON
التي	O
كانت	O
تتحدث	O
على	O
الهاتف	B-PRODUCT
في	O
الحجرة	O
المجاورة	O
\	
وممرضة	O
البيت	B-FAC
الابيض	I-FAC
""""	O
المناوبة	O
سندي	B-PERSON
رايت	I-PERSON
التي	O
""""	O
فحصت	O
الرئيس	O
وطلبت	O
طبيب	O
البيت	B-FAC
الابيض	I-FAC
(	O
الكولونيل	O
في	O
القوات	O
الجوية	O
)	O
ريتشارد	B-PERSON
توب	I-PERSON
فاجرى	O
سلسلة	O
فحوص	O
للقلب	O
والرئتين	O
والاعصاب	O
""""	O
التي	O
تبين	O
انها	O
تعمل	O
""""	O
بشكل	O
طبيعي	O
""""	O
.	O
وبعد	O
هذا	O
الحادث	O
\	
تناول	O
بوش	B-PERSON
حساء	O
وسلطة	O
عوض	O
عن	O
العشاء	O
واخلد	O
الى	O
النوم	O
.	O
واوضح	O
الكولونيل	O
توب	O
ان	O
الفحص	O
الطبي	O
اظهر	O
ان	O
بوش	B-PERSON
بخير	O
.	O
وقال	O
ان	O
الرئيس	O
شكا	O
خلال	O
اليومين	B-DATE
الاخيرين	O
من	O
شعوره	O
بانه	O
ليس	O
على	O
ما	O
يرام	O
وتوقع	O
ان	O
تصيبه	O
نزلة	O
برد	O
\	
وان	O
تلك	O
الحال	O
وتناوله	O
البريتزل	B-PRODUCT
الذي	O
لم	O
يبتلعه	O
بشكل	O
مناسب	O
\	
جعلت	O
ضربات	O
قلبه	O
تتباطا	O
ففقد	O
وعيه	O
.	O
وافاد	O
ان	O
بوش	B-PERSON
اصيب	O
بكدمة	O
في	O
عظام	O
خده	O
الايسر	O
وبتورم	O
بسيط	O
في	O
شفته	O
السفلى	O
\	
وانه	O
بعد	O
اقل	O
من	O
ساعتين	B-TIME
(	O
الساعة	O
19.07	B-TIME
بالتوقيت	O
المحلي	O
)	O
كان	O
ضغط	O
الدم	O
والسكر	O
في	O
الدم	O
طبيعيين	O
.	O
و	O
""""	O
لم	O
اجد	O
اي	O
شيء	O
يشير	O
الى	O
ان	O
الحال	O
خطيرة	O
في	O
اي	O
حال	O
(	O
.	O
.	O
.	O
)	O
فقد	O
وعيه	O
نتيجة	O
لتناقص	O
موقت	O
في	O
ضربات	O
القلب	O
""""	O
.	O
وما	O
اصاب	O
بوش	B-PERSON
سببه	O
ارسال	O
الجسم	O
اشارة	O
الى	O
القلب	O
عبر	O
العصب	O
الرئوي	O
\	
مما	O
يؤدي	O
الى	O
تباطؤ	O
في	O
دقات	O
القلب	O
يفقد	O
الانسان	O
وعيه	O
.	O
وهذه	O
ظاهرة	O
شائعة	O
جدا	O
قد	O
يسببها	O
الخوف	O
او	O
الاضطرابات	O
المعوية	O
.	O
والاشخاص	O
الذين	O
يتمتعون	O
بصحة	O
جيدة	O
هم	O
الاكثر	O
تعرضا	O
لهذا	O
النوع	O
من	O
الاغماء	O
لان	O
ضغط	O
الدم	O
ودقات	O
القلب	O
تكون	O
عندهم	O
ابطا	O
منها	O
عند	O
سواهم	O
.	O
وفي	O
دول	O
العالم	O
تساءل	O
كثيرون	O
ما	O
هو	O
""""	O
البريتزل	B-PRODUCT
""""	O
الذي	O
سبب	O
لبوش	B-PERSON
ازمته	O
الصحية	O
الاولى	B-ORDINAL
في	O
البيت	B-FAC
الابيض	I-FAC
\	
ذلك	O
ان	O
الاميركيين	B-NORP
كافة	O
يعرفونه	O
في	O
حين	O
ان	O
احدا	O
يكاد	O
لا	O
يعرفه	O
في	O
الخارج	O
.	O
والمواد	O
المصنوعة	O
من	O
العجين	O
مشهورة	O
في	O
العالم	O
\	
لكنها	O
تكون	O
عادة	O
حلوة	O
لا	O
مالحة	O
\	
كما	O
تكون	O
طرية	O
لا	O
جافة	O
مثل	O
قطعة	O
الكعك	O
التي	O
التصقت	O
بحلق	O
الرئيس	O
الاميركي	B-NORP
.	O
والبريتزل	B-PRODUCT
موجود	O
في	O
متاجر	O
في	O
لندن	B-GPE
كنوع	O
متخصص	O
من	O
الاغذية	O
.	O
وهو	O
في	O
المانيا	B-GPE
وجبة	O
خفيفة	O
لينة	O
تباع	O
في	O
مباريات	O
كرة	O
القدم	O
وفي	O
محطات	O
المترو	O
.	O
وجولة	O
بوش	B-PERSON
مقررة	O
سلفا	O
للدفاع	O
عن	O
سياسته	O
الاقتصادية	O
\	
وهو	O
زار	O
اولا	B-ORDINAL
شركة	B-FAC
جون	I-FAC
دير	I-FAC
للمعدات	I-FAC
الزراعية	I-FAC
في	O
ايلينويز	B-GPE
التي	O
اعلنت	O
العام	B-DATE
الماضي	I-DATE
اكبر	O
خسارة	O
تسجلها	O
منذ	O
عشر	B-DATE
سنين	I-DATE
ادت	O
الى	O
خفض	O
الوظائف	O
.	O
وهناك	O
تبادل	O
النكات	O
مع	O
العمال	O
عن	O
اغمائه	O
\	
واكد	O
انه	O
يؤيد	O
فتح	O
الاسواق	O
وايجاد	O
فرص	O
عمل	O
جديدة	O
.	O
وتشمل	O
زيارته	O
مصنعا	O
للاعلاف	O
في	O
اوروا	B-GPE
في	O
ولاية	O
ميسورى	B-GPE
\	
قبل	O
ان	O
يتوجه	O
الى	O
نيو	B-GPE
اورليانز	I-GPE
حيث	O
يلقي	O
كلمة	O
.	O
(	O
ا	O
ب	O
\	
و	O
ص	O
ف	O
\	
رويترز	B-ORG
)	O
تضم	O
27	B-CARDINAL
وزيرا	O
والمعشر	O
خلف	O
الخطيب	O
في	O
الخارجية	O
ابو	B-PERSON
الراغب	I-PERSON
الف	O
حكومة	O
جديدة	O
تمهيدا	O
لانتخابات	O
نيابية	O
هذه	B-DATE
السنة	I-DATE
عمان	B-GPE
من	O
باسل	B-PERSON
رفايعة	I-PERSON
:	O
قدم	O
رئيس	O
الوزراء	O
الاردني	B-NORP
علي	B-PERSON
ابو	I-PERSON
الراغب	I-PERSON
استقالة	O
حكومته	O
الى	O
الملك	O
عبدالله	B-PERSON
الثاني	I-PERSON
بن	I-PERSON
الحسين	I-PERSON
الذي	O
اعاد	O
تكليفه	O
تاليف	O
حكومة	O
جديدة	O
تمهيدا	O
لاجراء	O
انتخابات	O
نيابية	O
هذه	B-DATE
السنة	I-DATE
في	O
المملكة	B-GPE
.	O
وضمت	O
الحكومة	O
الجديدة	O
27	B-CARDINAL
وزيرا	O
بمن	O
فيهم	O
رئيس	O
الوزراء	O
الذي	O
احتفظ	O
بحقيبة	O
الدفاع	O
\	
في	O
حين	O
دخل	O
الحكومة	O
سبعة	O
وزراء	O
جدد	O
بينهم	O
اثنان	O
فقط	O
شغلا	O
منصبين	O
وزاريين	O
سابقا	O
.	O
وفي	O
كتاب	O
التكليف	O
الذي	O
وجهه	O
الى	O
الحكومة	O
الجديدة	O
والذي	O
يعتبر	O
برنامج	O
عمل	O
لها	O
\	
شدد	O
الملك	O
على	O
ضرورة	O
""""	O
اتخاذ	O
كل	O
الترتيبات	O
والاستعداد	O
الكامل	O
لاجراء	O
الانتخابات	O
النيابية	O
في	O
الموعد	O
الدستوري	O
الذي	O
حدد	O
لاجرائها	O
بشفافية	O
عالية	O
ونزاهة	O
مطلقة	O
""""	O
.	O
وقال	O
ان	O
""""	O
اهم	O
ركائز	O
برنامج	O
عمل	O
الحكومة	O
هو	O
تحقيق	O
النمو	O
الاقتصادي	O
""""	O
ودعاه	O
الى	O
مواجهة	O
الازمة	O
الاقتصادية	O
التي	O
تعانيها	O
المملكة	B-GPE
منذ	O
خمس	B-DATE
سنوات	I-DATE
""""	O
وليكن	O
توفير	O
العيش	O
الكريم	O
للمواطن	O
على	O
راس	O
الاولويات	O
\	
ولتكن	O
النزاهة	O
والكفاية	O
معيار	O
تقلد	O
الوظائف	O
العامة	O
\	
اذ	O
لا	O
مكان	O
للفساد	O
والمحسوبية	O
والاعتبارات	O
الشخصية	O
في	O
مسيرة	O
العمل	O
الوطني	O
""""	O
.	O
وكان	O
مقررا	O
ان	O
تجرى	O
الانتخابات	O
في	O
تشرين	B-DATE
الثاني	I-DATE
الماضي	I-DATE
\	
الا	O
ان	O
الحكومة	O
قررت	O
تاجيلها	O
في	O
حزيران	B-DATE
لاعتبارات	O
تتعلق	O
بصدور	O
قانون	O
جديد	O
للانتخاب	O
في	O
الشهر	O
ذاته	O
\	
اعاد	O
توزيع	O
الدوائر	O
الانتخابية	O
وزاد	O
مقاعد	O
مجلس	O
النواب	O
من	O
80	B-CARDINAL
الى	O
\	
104	B-CARDINAL
لكنه	O
ابقى	O
نظام	O
""""	O
الصوت	O
الواحد	O
""""	O
المثير	O
للجدل	O
في	O
اوساط	O
المعارضة	O
.	O
وخلت	O
تشكيلة	O
الحكومة	O
الجديدة	O
من	O
نواب	O
لرئيس	O
الوزراء	O
\	
بينما	O
كان	O
له	O
في	O
الحكومة	O
المستقيلة	O
ثلاثة	O
نواب	O
\	
بقي	O
منهم	O
اثنان	O
في	O
الفريق	O
الجديد	O
هما	O
وزير	O
العدل	O
فارس	B-PERSON
النابلسي	I-PERSON
ووزير	O
الاقتصاد	O
الوطني	O
محمد	B-PERSON
الحلايقة	I-PERSON
\	
وخرج	O
من	O
الحكومة	O
النائب	O
الاول	B-ORDINAL
لرئيس	O
الوزراء	O
وزير	O
الداخلية	O
عوض	B-PERSON
خليفات	I-PERSON
الذي	O
خلفه	O
في	O
الوزارة	O
امينها	O
العام	O
قفطان	B-PERSON
المجالي	I-PERSON
.	O
اما	O
حقيبة	O
الخارجية	O
فتولاها	O
السفير	O
الاردني	B-NORP
لدى	O
واشنطن	B-GPE
الدكتور	O
مروان	B-PERSON
المعشر	I-PERSON
\	
وهو	O
وزير	O
اعلام	O
سابق	O
\	
قاد	O
اخيرا	O
المفاوضات	O
بين	O
الاردن	B-ORG
والولايات	B-ORG
المتحدة	I-ORG
والتي	O
توجت	O
بتوقيع	O
اتفاق	B-LAW
التجارة	I-LAW
الحرة	I-LAW
بينهما	O
الشهر	B-DATE
الماضي	I-DATE
.	O
وضمت	O
الحكومة	O
الجديدة	O
مدير	O
المخابرات	O
الاردنية	B-WORK_OF_ART
السابق	O
مصطفى	B-PERSON
القيسي	I-PERSON
الذي	O
عين	O
وزير	O
دولة	O
لشؤون	O
رئاسة	O
الوزراء	O
\	
ورئيس	O
الجامعة	B-FAC
الاردنية	I-FAC
الدكتور	O
وليد	B-PERSON
المعاني	I-PERSON
الذي	O
تولى	O
حقيبة	O
التعليم	O
العالي	O
والبحث	O
العلمي	O
\	
ووزير	O
السياحة	O
السابق	O
محمد	B-PERSON
نعاش	I-PERSON
العدوان	I-PERSON
الذي	O
نيطت	O
به	O
حقيبة	O
الاعلام	O
\	
والامين	O
العام	O
لوزارة	O
الخارجية	O
شاهر	B-PERSON
باك	I-PERSON
الذي	O
تولى	O
وزارة	B-ORG
الدولة	I-ORG
للشؤون	I-ORG
الخارجية	I-ORG
\	
الى	O
الشاعر	O
والكاتب	O
حيدر	B-PERSON
محمود	I-PERSON
الذي	O
عين	O
وزيرا	O
للثقافة	O
.	O
والى	O
الحلايقة	O
\	
حافظ	O
الفريق	O
الاقتصادي	O
في	O
الحكومة	O
المستقيلة	O
على	O
تركيبته	O
السابقة	O
\	
اذ	O
استمر	O
باسم	O
عوض	B-PERSON
الله	I-PERSON
وزيرا	O
للتخطيط	O
\	
وميشال	B-PERSON
مارتو	I-PERSON
وزيرا	O
للمال	O
\	
كما	O
احتفظت	O
المراة	O
الوحيدة	O
في	O
الحكومة	O
السابقة	O
تمام	B-PERSON
الغول	I-PERSON
بحقيبة	O
التنمية	O
الاجتماعية	O
.	O
ويرى	O
المراقبون	O
ان	O
اعادة	O
تاليف	O
الحكومة	O
برئاسة	O
ابو	B-PERSON
الراغب	I-PERSON
وتكليفها	O
اجراء	O
الانتخابات	O
العامة	O
\	
يراد	O
منهما	O
احتواء	O
الاحتقان	O
الشعبي	O
الذي	O
خلفته	O
الاوضاع	O
المعيشية	O
الخانقة	O
للاردنيين	B-NORP
في	O
غياب	O
مجلس	B-ORG
النواب	I-ORG
المنحل	O
منذ	O
حزيران	B-DATE
الماضي	I-DATE
\	
وصدور	O
جملة	O
قوانين	O
موقتة	O
اثارت	O
سخط	O
المعارضة	O
التي	O
اتهمت	O
الحكومة	O
بتغييب	O
العملية	O
الديموقراطية	O
وتصفية	O
مؤسساتها	O
.	O
وكان	O
مسؤول	O
اردني	B-NORP
ابلغ	O
الى	O
""""	O
النهار	B-ORG
""""	O
اول	O
من	O
امس	O
ان	O
الانتخابات	O
النيابية	O
ستجرى	O
في	O
ايلول	B-DATE
المقبل	I-DATE
.	O
اليكم	O
مثال	O
من	O
باكستان	B-GPE
جاء	O
الجنرال	O
برويز	B-PERSON
مشرف	I-PERSON
الى	O
الحكم	O
بانقلاب	O
عسكري	O
احتجاجا	O
على	O
قبول	O
رئيس	O
الوزراء	O
السابق	O
نواز	B-PERSON
شريف	I-PERSON
سحب	O
مقاتلين	O
كشميريين	B-NORP
اخترقوا	O
الخطوط	O
الهندية	B-NORP
في	O
كشمير	B-GPE
بين	O
ايار	B-DATE
وتموز	B-DATE
1999	I-DATE
.	O
وكانت	O
الاسس	O
السياسية	O
للانقلاب	O
وقف	O
تنازلات	O
نواز	B-PERSON
شريف	I-PERSON
امام	O
الضغوط	O
الاميركية	B-NORP
والهندية	B-NORP
انذاك	O
.	O
يومها	O
اعتبر	O
نواز	B-PERSON
شريف	I-PERSON
متخاذلا	O
في	O
القضية	O
التاريخية	O
الوطنية	O
المركزية	O
لباكستان	B-GPE
\	
كشمير	B-GPE
.	O
الجنرال	O
برويز	B-PERSON
مشرف	I-PERSON
نفسه	O
\	
وقد	O
اصبح	O
رئيسا	O
للوزراء	O
ومسؤولا	O
عن	O
السياسة	O
العامة	O
في	O
باكستان	B-PERSON
\	
خرج	O
على	O
شعبه	O
بالامس	B-DATE
ليقدم	O
اكبر	O
التنازلات	O
للهند	B-GPE
وليلتزم	O
تفكيك	O
البنية	O
العسكرية	O
لحركات	O
المقاومة	O
الكشميرية	B-NORP
ويمنع	O
""""	O
العمليات	O
عبر	O
الحدود	O
""""	O
.	O
لو	O
كان	O
لنواز	B-PERSON
شريف	I-PERSON
ان	O
يخرج	O
الى	O
العلن	O
اليوم	B-DATE
لكان	O
قال	O
لخليفته	O
:	O
""""	O
الان	O
فهمت	O
معنى	O
الضغوط	O
الدولية	O
عندما	O
تتكاثر	O
وتتكثف	O
ويرتفع	O
ثمن	O
الوقوف	O
ضدها	O
الى	O
حد	O
انك	O
تعجز	O
عن	O
تقديمه	O
""""	O
.	O
بقية	O
القصة	O
معروفة	O
:	O
اعتقالات	O
بالجملة	O
في	O
صفوف	O
الناشطين	O
الكشميريين	B-NORP
والاسلاميين	B-NORP
واستهداف	O
للمدارس	O
الاسلامية	B-NORP
وصولا	O
\	
وللمرة	O
الاولى	O
منذ	O
نشوء	O
باكستان	B-GPE
\	
الى	O
النظر	O
في	O
المناهج	O
الدراسية	O
في	O
تلك	O
المدارس	O
تحت	O
شعار	O
توحيد	O
النظام	O
التعليمي	O
للدولة	O
:	O
انه	O
منطق	O
الدولة	O
ومصالحها	O
العليا	O
الذي	O
يصل	O
الى	O
نقطة	O
لا	O
يعود	O
فيها	O
في	O
الامكان	O
ان	O
تتعايش	O
مع	O
دويلات	O
وجيوش	O
خاصة	O
\	
مهما	O
تعاظمت	O
شرعيتها	O
الشعبية	O
او	O
التاريخية	O
او	O
السياسية	O
او	O
الاخلاقية	O
.	O
ففي	O
نهاية	O
الامر	O
\	
وحدها	O
الدولة	O
تصبح	O
موضع	O
مساءلة	O
دولية	O
في	O
معزل	O
عن	O
كل	O
تكليف	O
وطني	O
او	O
شرعي	O
في	O
قضية	O
نشات	O
اجيال	O
متعاقبة	O
على	O
تقديسها	O
.	O
.	O
.	O
مشرف	B-PERSON
1999	B-DATE
هو	O
ذاته	O
في	O
2002	B-DATE
.	O
لكن	O
العالم	O
لم	O
يعد	O
ذاته	O
.	O
هذا	O
هو	O
المهم	O
.	O
ذ	O
ذ	O
ذ	O
والان	O
لبنان	B-GPE
:	O
معروف	O
ان	O
احد	O
ابرز	O
مفاخر	O
الرئيس	O
اميل	B-PERSON
لحود	I-PERSON
في	O
حياته	O
السياسية	O
الحديثة	O
العهد	O
والتي	O
يقال	O
انها	O
مهدت	O
السبيل	O
لاختياره	O
عند	O
الرئيس	O
الراحل	O
حافظ	B-PERSON
الاسد	I-PERSON
رئيسا	O
للجمهورية	O
\	
انه	O
تلقف	O
عام	B-DATE
1993	I-DATE
""""	O
المناخات	O
السورية	O
""""	O
في	O
سرعة	O
ملفتة	O
رافضا	O
تنفيذ	O
قرار	O
السلطة	O
السياسية	O
اللبنانية	O
انذاك	O
التي	O
كانت	O
قد	O
قررت	O
نشر	O
الجيش	B-ORG
اللبناني	I-ORG
في	O
الجنوب	O
في	O
اعقاب	O
عملية	O
""""	O
تصفية	O
الحساب	O
""""	O
الاسرائيلية	B-NORP
.	O
وقد	O
ظلت	O
ماكينة	O
لحود	B-PERSON
الدعائية	O
والسياسية	O
تقدم	O
تلك	O
الحادثة	O
كدليل	O
على	O
حسن	O
قراءة	O
الجنرال	O
للموقف	O
الوطني	O
الصحيح	O
\	
واستخدمت	O
من	O
جهة	O
اخرى	O
في	O
تصفية	O
حسابات	O
سياسية	O
مع	O
رئيس	O
الجمهورية	O
السابق	O
الياس	B-PERSON
الهراوي	I-PERSON
ورئيس	O
الوزراء	O
رفيق	B-PERSON
الحريري	I-PERSON
.	O
من	O
مفاخر	O
لحود	B-PERSON
رئيسا	O
انه	O
\	
بفضل	O
صلابته	O
السياسية	O
في	O
المفاوضات	O
مع	O
الامم	B-ORG
المتحدة	I-ORG
في	O
اعقاب	O
التحرير	O
يوم	O
25	B-DATE
ايار	I-DATE
\	
2000	I-DATE
استعاد	O
17	O
مليون	B-QUANTITY
متر	I-QUANTITY
مربع	I-QUANTITY
من	O
الاراضي	O
اللبنانية	O
\	
وانه	O
تمسك	O
بحق	O
المقاومة	O
المسلحة	O
الملزمة	O
ل	O
""""	B-ORG
حزب	I-ORG
الله	I-ORG
""""	I-ORG
.	O
وايضا	O
وقوفه	O
كضمان	O
للموقف	O
الوطني	O
الموحد	O
خلف	O
استمرار	O
المقاومة	O
المسلحة	O
ومعها	O
حتى	O
اليوم	O
وان	O
من	O
دون	O
اجماع	O
محقق	O
ومؤكد	O
.	O
لكن	O
بين	O
صيف	B-DATE
1993	I-DATE
وايار	B-DATE
2000	I-DATE
مر	O
وقت	O
طويل	O
.	O
وبين	O
ايار	B-DATE
2000	I-DATE
وايلول	B-DATE
2001	I-DATE
مر	O
وقت	O
اطول	O
:	O
موقف	O
لبنان	B-GPE
الشرعي	O
تغير	O
.	O
شبعا	O
لا	O
وجود	O
لها	O
في	O
قاموس	O
القرار	B-LAW
425	I-LAW
.	O
على	O
باب	O
بعبدا	B-FAC
كان	O
لارسن	B-PERSON
واضحا	O
الى	O
حدود	O
الفظاظة	O
.	O
لم	O
يجامل	O
لحود	B-PERSON
ولم	O
يبادل	O
اللباقات	O
الشكلية	O
بموقف	O
يريح	O
الرئيس	O
اللبناني	O
.	O
اميركا	B-ORG
اقرب	O
الى	O
اسرائيل	B-ORG
وتكاد	O
تتهمنا	O
جميعا	O
بالارهاب	O
.	O
ليس	O
""""	O
حزب	B-ORG
الله	I-ORG
""""	O
وحده	O
بل	O
الدولة	O
التي	O
تدعمه	O
وتؤويه	O
وتفسح	O
امامه	O
لعمليات	O
عسكرية	O
على	O
الحدود	O
مع	O
اسرائيل	B-GPE
.	O
ما	O
عجزت	O
اسرائيل	B-ORG
عن	O
الوصول	O
اليه	O
مدة	O
نصف	B-TIME
قرن	I-TIME
هو	O
بالضبط	O
ما	O
عجزت	O
عنه	O
الهند	B-ORG
في	O
قضية	O
كشمير	B-GPE
.	O
بعد	O
11	B-DATE
/	I-DATE
9	I-DATE
حصلت	O
اسرائيل	B-ORG
على	O
كامل	O
الموقف	O
الاميركي	B-NORP
\	
واكثر	O
الموقف	O
الاوروبي	B-NORP
والكثير	O
من	O
موقف	O
الامم	B-ORG
المتحدة	I-ORG
.	O
منذ	O
11	B-DATE
/	I-DATE
9	I-DATE
حصلت	O
الهند	B-ORG
بعد	O
نصف	B-DATE
قرن	I-DATE
على	O
تاييد	O
دولي	O
لوصفها	O
المقاومة	O
الكشميرية	O
ب	O
""""	O
الارهاب	O
العابر	O
للحدود	O
""""	O
.	O
وفي	O
النتيجة	O
لم	O
يكن	O
امام	O
مشرف	B-PERSON
الا	O
ان	O
يقيم	O
وزنا	O
لاحتمالات	O
الخسارة	O
الفادحة	O
التي	O
يمكن	O
ان	O
تضاف	O
الى	O
الخسائر	O
في	O
افغانستان	B-GPE
.	O
فاختار	O
انقاذ	O
الدولة	O
ووحدة	O
البلاد	O
وموقعها	O
في	O
الميزان	O
الدولي	O
.	O
لم	O
يتهور	O
\	
وهو	O
الممتلك	O
رؤوسا	O
نووية	O
.	O
مع	O
انه	O
يعرف	O
انه	O
قد	O
يدفع	O
حياته	O
ثمنا	O
لضخه	O
عقلانية	O
افتقدتها	O
باكستان	B-GPE
اعواما	O
طويلة	O
.	O
ذ	O
ذ	O
ذ	O
لبنان	B-GPE
:	O
لم	O
يعد	O
بعيدا	O
اليوم	O
الذي	O
سيوضع	O
فيه	O
امام	O
خيارات	O
حاسمة	O
.	O
اما	O
الدولة	O
ومنطق	O
الدولة	O
ووحدة	O
البلاد	O
وموقعها	O
في	O
المجتمع	O
الدولي	O
\	
واما	O
استمرار	O
الازدواجية	O
والتذاكي	O
حيال	O
موقف	O
دولي	O
بات	O
واضحا	O
انه	O
بدا	O
يضيق	O
ذرعا	O
باللبناني	B-NORP
""""	O
الحذق	O
""""	O
الى	O
حد	O
المبالغة	O
في	O
تقدير	O
حدوده	O
وحجمه	O
.	O
ذ	O
ذ	O
ذ	O
لحود	B-PERSON
1993	B-DATE
و	O
2000	B-DATE
هو	O
ذاته	O
في	O
2002	B-DATE
.	O
لكن	O
هنا	O
ايضا	O
لم	O
يعد	O
العالم	O
ذاته	O
.	O
هذا	O
هو	O
الاهم	O
.	O
باريس	B-GPE
علي	B-PERSON
حمادة	I-PERSON
اذا	O
استمرت	O
المساعي	O
متعثرة	O
على	O
الصعيد	O
الفلسطيني	B-NORP
اتصالات	O
لمحاولة	O
تحريك	O
المسارين	O
السوري	B-NORP
واللبناني	B-NORP
المساران	O
ولب	O
القضية	O
تجرى	O
اتصالات	O
بعيدة	O
من	O
الاضواء	O
هدفها	O
استمزاج	O
الاراء	O
حول	O
امكان	O
تحريك	O
المفاوضات	O
على	O
المسارين	O
السوري	B-NORP
واللبناني	B-NORP
اذا	O
ظلت	O
المفاوضات	O
متعثرة	O
على	O
المسار	O
الفلسطيني	B-NORP
بفعل	O
استمرار	O
تبادل	O
اعمال	O
العنف	O
وعدم	O
التوصل	O
الى	O
اتفاق	O
على	O
وقف	O
ثابت	O
لاطلاق	O
النار	O
.	O
وترمي	O
هذه	O
الاتصالات	O
التي	O
تقوم	O
بها	O
جهات	O
اميركية	B-NORP
واوروبية	B-NORP
الى	O
معرفة	O
مدى	O
استعداد	O
كل	O
من	O
سوريا	B-ORG
ولبنان	B-ORG
للدخول	O
في	O
مفاوضات	O
مع	O
اسرائيل	B-ORG
على	O
اساس	O
تنفيذ	O
القرارات	O
425	B-LAW
و	O
242	B-LAW
و	O
338	B-LAW
بحيث	O
تنسحب	O
القوات	O
الاسرائيلية	B-NORP
من	O
الجولان	B-GPE
ومن	O
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
ويتم	O
تبادل	O
الاسرى	O
والمعتقلين	O
بين	O
الاطراف	O
الثلاثة	O
وعندها	O
يتحقق	O
السلام	O
بين	O
اسرائيل	B-GPE
من	O
جهة	O
وسوريا	B-GPE
ولبنان	B-GPE
من	O
جهة	O
اخرى	O
\	
وتبقى	O
المساعي	O
مستمرة	O
من	O
اجل	O
التوصل	O
الى	O
سلام	O
بين	O
اسرائيل	B-GPE
والسلطة	B-ORG
الفلسطينية	I-ORG
.	O
والسؤال	O
الذي	O
طرح	O
في	O
التداول	O
هو	O
:	O
هل	O
التوصل	O
الى	O
اتفاق	O
في	O
مفاوضات	O
تتم	O
على	O
المسارين	O
السوري	B-NORP
واللبناني	B-NORP
في	O
معزل	O
عن	O
مفاوضات	O
تجرى	O
على	O
المسار	O
الفلسطيني	B-NORP
يعقد	O
عملية	O
بلوغ	O
السلام	O
الشامل	O
ام	O
يسهلها	O
باعتبار	O
ان	O
المفاوضات	O
نجحت	O
في	O
اقامة	O
حلول	O
منفردة	O
بدءا	O
بمفاوضات	B-EVENT
كمب	I-EVENT
ديفيد	I-EVENT
التي	O
انتهت	O
باتفاق	O
بين	O
مصر	B-ORG
واسرائيل	B-ORG
مرورا	O
بمفاوضات	O
اسرائيلية	B-NORP
فلسطينية	B-NORP
انتهت	O
باتفاق	B-LAW
اوسلو	I-LAW
وصولا	O
الى	O
مفاوضات	O
اسرائيلية	B-NORP
اردنية	B-NORP
انتهت	O
باتفاق	B-LAW
وادي	I-LAW
عربة	I-LAW
\	
فيما	O
ظلت	O
المفاوضات	O
متعثرة	O
على	O
المسارين	O
السوري	B-NORP
واللبناني	B-NORP
حينا	O
ومتوقفة	O
حينا	O
اخر	O
\	
لان	O
اسرائيل	B-ORG
لم	O
تنفذ	O
الاتفاقات	O
المعقودة	O
بينها	O
وبين	O
السلطة	B-ORG
الفلسطينية	I-ORG
فتعذر	O
التوصل	O
الى	O
اتفاق	O
سلام	O
بينهما	O
يسمح	O
بالانتقال	O
بالمفاوضات	O
الى	O
المسارين	O
السوري	B-NORP
والفلسطيني	B-NORP
توصلا	O
الى	O
تحقيق	O
السلام	O
الشامل	O
في	O
المنطقة	O
?	O
ثمة	O
من	O
يقول	O
ان	O
التوصل	O
الى	O
اتفاق	O
بين	O
اسرائيل	B-ORG
من	O
جهة	O
وسوريا	B-ORG
ولبنان	B-ORG
من	O
جهة	O
اخرى	O
\	
قد	O
يكون	O
اسهل	O
من	O
انتظار	O
حصول	O
اتفاق	O
معقد	O
بين	O
اسرائيل	B-ORG
والسلطة	B-ORG
الفلسطينية	I-ORG
لانلا	O
يبقى	O
المساران	O
السوري	B-NORP
واللبناني	B-NORP
مجمدين	O
ما	O
دامت	O
المفاوضات	O
على	O
المسار	O
الفلسطيني	B-NORP
متعثرة	O
حينا	O
ومتوقفة	O
حينا	O
اخر	O
.	O
في	O
حين	O
ان	O
اتفاقا	O
يتم	O
بين	O
اسرائيل	B-ORG
من	O
جهة	O
وسوريا	B-ORG
ولبنان	B-ORG
من	O
جهة	O
اخرى	O
قد	O
يدفع	O
بالاتفاق	O
بين	O
اسرائيل	B-ORG
والسلطة	B-ORG
الفلسطينية	I-ORG
ويعجل	O
في	O
التوصل	O
اليه	O
لانلا	O
تبقى	O
هذه	O
السلطة	O
وحدها	O
خارج	O
عملية	O
السلام	O
.	O
اضف	O
الى	O
ذلك	O
ان	O
اتفاقا	O
يتم	O
بين	O
اسرائيل	B-ORG
من	O
جهة	O
وسوريا	B-ORG
ولبنان	B-ORG
من	O
جهة	O
اخرى	O
يزيل	O
اسباب	O
استمرار	O
المقاومة	O
اللبنانية	B-NORP
\	
اذ	O
ان	O
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
تكون	O
قد	O
تحررت	O
وكذلك	O
الجولان	B-GPE
\	
ولا	O
يعود	O
مقبولا	O
استمرار	O
هذه	O
المقاومة	O
من	O
اجل	O
تحرير	O
فلسطين	B-GPE
التي	O
لها	O
اهلها	O
ليتحملوا	O
مسؤولية	O
ذلك	O
.	O
وثمة	O
من	O
يقول	O
ان	O
لا	O
سبيل	O
الى	O
تحقيق	O
سلام	O
شامل	O
في	O
المنطقة	O
ما	O
لم	O
يتحقق	O
على	O
كل	O
المسارات	O
الفلسطينية	B-NORP
والسورية	B-NORP
واللبنانية	B-NORP
وان	O
تجزئة	O
الحلول	O
قد	O
تحقق	O
امنا	O
موقتا	O
او	O
هدنة	O
على	O
الحدود	O
اللبنانية	B-NORP
والسورية	B-NORP
مع	O
اسرائيل	B-GPE
لكنها	O
لا	O
تحقق	O
سلاما	O
شاملا	O
وامنا	O
دائما	O
وثابتا	O
.	O
وبما	O
ان	O
القضية	O
الفلسطينية	B-NORP
هي	O
لب	O
ازمة	O
الشرق	B-LOC
الاوسط	I-LOC
فان	O
اي	O
حل	O
يتم	O
التوصل	O
اليه	O
مع	O
اسرائيل	B-ORG
من	O
دون	O
حل	O
هذه	O
القضية	O
\	
من	O
شانه	O
ان	O
يبقي	O
الوضع	O
في	O
المنطقة	O
متازما	O
ومضطربا	O
\	
والسلام	O
الشامل	O
بعيد	O
المنال	O
.	O
لذلك	O
\	
فان	O
حل	O
القضية	O
الفلسطينية	B-NORP
هو	O
المدخل	O
لحل	O
القضايا	O
الاخرى	O
التي	O
تتالف	O
منها	O
ازمة	O
الشرق	B-LOC
الاوسط	I-LOC
\	
وان	O
حل	O
كل	O
القضايا	O
ليس	O
مدخلا	O
لحل	O
القضية	O
الفلسطينية	B-NORP
التي	O
يشق	O
حلها	O
الطريق	O
الى	O
السلام	O
الشامل	O
.	O
وقد	O
يكون	O
من	O
الصعب	O
ان	O
تظل	O
الحدود	O
العربية	O
مع	O
اسرائيل	B-GPE
هادئة	O
اذا	O
قامت	O
حرب	O
بين	O
الاسرائيليين	B-NORP
والفلسطينيين	B-NORP
.	O
الى	O
ذلك	O
\	
فان	O
مشكلة	O
اللاجئين	O
الفلسطينيين	B-NORP
اذا	O
ظلت	O
دون	O
حل	O
\	
فسيكون	O
من	O
الصعب	O
على	O
لبنان	B-ORG
وسوريا	B-ORG
توقيع	O
اتفاق	O
سلام	O
مع	O
اسرائيل	B-ORG
\	
وانه	O
لا	O
يكفي	O
ان	O
تنسحب	O
القوات	O
الاسرائيلية	B-NORP
من	O
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
والجولان	B-GPE
\	
وان	O
يتم	O
تبادل	O
الاسرى	O
والمعتقلين	O
لكي	O
يتحقق	O
السلام	O
ما	O
لم	O
تحل	O
ايضا	O
مشكلة	O
اللاجئين	O
التي	O
تشكل	O
في	O
لبنان	B-GPE
من	O
دون	O
سائر	O
الدول	O
العربية	O
الاخرى	O
المضيفة	O
قنبلة	O
موقوتة	O
\	
لان	O
لوجودهم	O
في	O
لبنان	B-GPE
وجها	O
سياسيا	O
\	
ويسمح	O
لهم	O
بحمل	O
السلاح	O
للدفاع	O
عن	O
قضيتهم	O
وعن	O
حقهم	O
في	O
العودة	O
الى	O
ديارهم	O
.	O
لكن	O
القائمين	O
بالاتصالات	O
بهدف	O
تحريك	O
المسارين	O
السوري	B-NORP
واللبناني	B-NORP
اذا	O
ظل	O
تحريك	O
المسار	O
الفلسطيني	B-NORP
متعذرا	O
يرون	O
ان	O
في	O
الامكان	O
التوصل	O
الى	O
تحقيق	O
الامن	O
على	O
الحدود	O
السورية	B-NORP
واللبنانية	B-NORP
مع	O
اسرائيل	B-GPE
وذلك	O
بالانسحاب	O
الاسرائيلي	B-NORP
من	O
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
والجولان	B-GPE
.	O
اما	O
السلام	O
الشامل	O
في	O
المنطقة	O
فانه	O
يتحقق	O
بالتوصل	O
الى	O
اتفاق	O
مع	O
كل	O
الاطراف	O
ولا	O
سيما	O
مع	O
السلطة	B-ORG
الفلسطينية	I-ORG
وسوريا	B-ORG
ولبنان	B-ORG
\	
وبهذا	O
الاتفاق	O
يكون	O
قد	O
تم	O
حل	O
مشكلة	O
اللاجئين	O
الفلسطينيين	B-NORP
.	O
وبما	O
ان	O
التوصل	O
الى	O
تحقيق	O
سلام	O
شامل	O
في	O
المنطقة	O
يحتاج	O
الى	O
وقت	O
ويتطلب	O
بذل	O
كثير	O
من	O
الجهود	O
\	
فان	O
التوصل	O
الى	O
تحقيق	O
الامن	O
قبل	O
تحقيق	O
هذا	O
السلام	O
قد	O
يكون	O
اسهل	O
واقرب	O
منالا	O
اذا	O
قبلت	O
سوريا	B-ORG
ولبنان	B-ORG
بانسحاب	O
اسرائيلي	B-NORP
من	O
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
والجولان	B-GPE
في	O
مقابل	O
الامن	O
على	O
طول	O
الحدود	O
مع	O
اسرائيل	B-GPE
ومن	O
ثم	O
ياخذ	O
التوصل	O
الى	O
السلام	O
الشامل	O
وقته	O
في	O
مفاوضات	O
تجرى	O
في	O
اجواء	O
هادئة	O
واستقرار	O
امني	O
او	O
هدنة	O
.	O
اميل	B-PERSON
خوري	I-PERSON
ايها	O
الاوادم	O
لا	O
تدفعوا	O
فواتير	O
الكهرباء	O
!	O
""""	O
وضع	O
مؤسسة	O
الكهرباء	O
مفلس	O
.	O
لا	O
توجد	O
خطة	O
كاملة	O
للمعالجة	O
واذا	O
وجدت	O
فهناك	O
مشكلة	O
في	O
تامين	O
الاموال	O
اللازمة	O
لتحقيقها	O
""""	O
.	O
هكذا	O
اختار	O
مدير	O
عام	O
الكهرباء	O
الجديد	O
ان	O
يبدا	O
مهامه	O
المستحيلة	O
بالاضاءة	O
على	O
هذا	O
الوضع	O
الحالك	O
\	
كي	O
لا	O
يقال	O
غدا	O
""""	O
ان	O
المسؤولية	O
كلها	O
تقع	O
على	O
الادارة	O
""""	O
(	O
!	O
)	O
فها	O
هي	O
الادارة	O
تتسلم	O
بقرة	O
واقعة	O
تعمل	O
السكاكين	O
في	O
جرم	O
عظامها	O
او	O
ما	O
تبقى	O
منها	O
.	O
ولا	O
ندري	O
ما	O
معنى	O
ان	O
تعلن	O
لجنة	O
الاشغال	O
العامة	O
والنقل	O
امس	O
دعمها	O
للادارة	O
الجديدة	O
\	
بينما	O
يتطلب	O
الامر	O
خطة	O
طوارئ	O
\	
لان	O
الترقيع	O
الذي	O
حصل	O
في	O
اليومين	B-DATE
الماضيين	I-DATE
لن	O
يخدم	O
اكثر	O
من	O
ثلاثة	B-DATE
اسابيع	I-DATE
\	
فمن	O
المؤكد	O
اننا	O
عائدون	O
الى	O
ازمة	O
الظلام	O
.	O
واذا	O
كانت	O
قصة	O
""""	O
العوامة	O
""""	O
قد	O
شكلت	O
عقدة	O
لم	O
تصل	O
الى	O
حل	O
بعد	O
رغم	O
الماسي	O
التي	O
واجهها	O
الناس	O
في	O
ظلمة	O
الصقيع	O
\	
فكيف	O
يكون	O
الامر	O
بالنسبة	O
الى	O
عقدة	O
الجباية	O
\	
او	O
الى	O
عقدة	O
تامين	O
المال	O
اللازم	O
للفيول	O
?	O
من	O
حق	O
المسؤولين	O
عن	O
مالية	O
الدولة	O
وعن	O
الخزينة	O
العامة	O
لا	O
بل	O
من	O
واجبهم	O
وفي	O
مقدمهم	O
فؤاد	B-PERSON
السنيورة	I-PERSON
\	
الامتناع	O
عن	O
تمويل	O
الافلاس	O
.	O
ففي	O
النهاية	O
انهم	O
يدفعون	O
اموال	O
الناس	O
عن	O
غير	O
وجه	O
حق	O
لمؤسسة	O
يتاكلها	O
النزف	O
والاهدار	O
والتقصير	O
والقصور	O
\	
الى	O
درجة	O
انها	O
لا	O
تجرؤ	O
على	O
جباية	O
حقوقها	O
.	O
ولكي	O
لا	O
ينطوي	O
هذا	O
الكلام	O
على	O
ظلامة	O
قد	O
تلحق	O
بالمساكين	O
من	O
موظفي	O
هذه	O
المؤسسة	O
\	
نقول	O
ان	O
الفساد	O
السياسي	O
والاقطاعيات	O
والمحسوبيات	O
والوصايات	O
العليا	O
هي	O
التي	O
اوصلت	O
المؤسسة	O
الى	O
هذا	O
الانهيار	O
والافلاس	O
\	
في	O
وقت	O
يربح	O
فيه	O
اصحاب	O
المولدات	O
الخاصة	O
من	O
مستوى	O
""""	B-PERSON
ابو	I-PERSON
ناعسة	I-PERSON
""""	I-PERSON
وما	O
دون	O
\	
الاموال	O
وينظمون	O
خدماتهم	O
الكهربائية	O
في	O
شكل	O
ممتاز	O
.	O
طبعا	O
يستحق	O
كمال	B-PERSON
الحايك	I-PERSON
وزملاؤه	O
في	O
الادارة	O
الجديدة	O
فرصة	O
لمحاولة	O
علاج	O
الفالج	O
المزمن	O
\	
ولكن	O
تكاليف	O
هذه	O
الفرصة	O
تفوق	O
قدرة	O
الدولة	O
المالية	O
على	O
التحمل	O
وقدرة	O
الاوادم	O
الذين	O
يدفعون	O
الفواتير	O
على	O
التخيل	O
انهم	O
يستمرون	O
في	O
الدفع	O
بينما	O
يمتنع	O
غيرهم	O
فتزيد	O
الديون	O
وتتراكم	O
الاعباء	O
ويتفشى	O
الافلاس	O
المرضي	O
الوقح	O
.	O
والفرصة	O
التي	O
يطلبها	O
مجلس	O
الادارة	O
الجديد	O
قد	O
تكلف	O
400	B-MONEY
مليون	I-MONEY
دولار	I-MONEY
تقريبا	O
\	
اي	O
تكاليف	O
العجز	O
في	O
ثمن	O
الفيول	O
لمدة	O
عشرة	B-DATE
اشهر	I-DATE
\	
ولا	O
ندري	O
اذا	O
في	O
الامكان	O
تحسين	O
الجباية	O
بحيث	O
ينقص	O
هذا	O
المبلغ	O
الذي	O
يؤمن	O
تيارا	O
مقننا	O
لا	O
مستديما	O
في	O
المناسبة	O
.	O
ولاننا	O
نعرف	O
ان	O
الفساد	O
والاستقواء	O
""""	O
المناطقي	O
""""	O
و	O
""""	O
القبضنة	O
""""	O
الشخصية	O
\	
والايادي	O
الطولى	O
في	O
النهب	O
والسلب	O
والتزوير	O
ستحول	O
حتما	O
دون	O
قيام	O
جباية	O
عادلة	O
\	
حيث	O
ان	O
المؤسسة	O
لا	O
تعرف	O
من	O
يعلق	O
سرقة	O
على	O
خطوطها	O
ومن	O
لا	O
يعلق	O
\	
وكيف	O
تتم	O
جباية	O
المقطوعية	O
بلا	O
عدادات	O
وعلى	O
اي	O
اساس	O
\	
ولاننا	O
متاكدون	O
من	O
ان	O
الذهاب	O
في	O
مسالة	O
الجباية	O
الى	O
اخرها	O
يشبه	O
قطع	O
الارزاق	O
وما	O
يترتب	O
على	O
قطع	O
الارزاق	O
\	
والدليل	O
ما	O
قاله	O
رئيس	O
لجنة	B-ORG
الاشغال	I-ORG
العامة	I-ORG
والنقل	I-ORG
النائب	O
الصديق	O
محمد	B-PERSON
قباني	I-PERSON
امس	B-DATE
\	
عن	O
مطالبة	O
المؤسسة	O
بفرض	O
جباية	O
حقيقية	O
عن	O
طريق	O
الاستعانة	O
بقوى	O
الامن	O
\	
حيث	O
قيل	O
في	O
الماضي	O
ان	O
هذه	O
القوى	O
تتلكا	O
\	
فطلب	O
من	O
المؤسسة	O
وضع	O
تقرير	O
يبين	O
التلكؤ	O
ولكن	O
التقرير	O
لم	O
يصل	O
.	O
.	O
.	O
لاجل	O
كل	O
هذا	O
نناشد	O
وزير	O
المال	O
ان	O
لا	O
يدفع	O
قرشا	O
واحدا	O
ما	O
لم	O
يكن	O
هناك	O
خطة	O
متوازنة	O
تمنع	O
الخسارة	O
والاهدار	O
.	O
واذا	O
كانت	O
شركة	B-ORG
""""	I-ORG
هيبكو	I-ORG
""""	I-ORG
كما	O
قيل	O
\	
تريد	O
من	O
الكهرباء	O
60	O
مليون	B-MONEY
دولار	I-MONEY
متاخرات	O
من	O
ثمن	O
الفيول	O
\	
وانها	O
تستمر	O
في	O
تامين	O
البواخر	O
بالدين	O
بناء	O
على	O
وعود	O
من	O
الرئيس	O
لحود	B-PERSON
والرئيس	O
الحريري	B-PERSON
بان	O
حقوقها	O
ستصل	O
وعليها	O
عدم	O
ايقاع	O
البلاد	O
في	O
ازمة	O
كهرباء	O
\	
اذا	O
صح	O
هذا	O
الامر	O
فاننا	O
مع	O
تقديرنا	O
لحرص	O
الرئيسين	O
على	O
استمرار	O
التيار	O
الكهربائي	O
في	O
البلاد	O
\	
نقول	O
ان	O
ليس	O
علينا	O
الاستمرار	O
في	O
استدانة	O
ثمن	O
الفيول	O
\	
الا	O
اذا	O
كان	O
فخامته	O
ودولته	O
سيدفعان	O
هذه	O
الملايين	O
من	O
جيوبهما	O
.	O
ولا	O
ندري	O
كيف	O
يمكن	O
ترجمة	O
كلام	O
النائب	O
قباني	B-PERSON
عندما	O
يقول	O
""""	O
ان	O
من	O
واجب	O
مؤسسة	O
الكهرباء	O
ان	O
تجبي	O
وتحسن	O
الجباية	O
باي	O
طريقة	O
كانت	O
\	
واذا	O
كان	O
هناك	O
حاجة	O
الى	O
استخدام	O
القوة	O
فليكن	O
(	O
.	O
.	O
.	O
)	O
ويمكن	O
الاستعانة	O
بالاجهزة	O
الامنية	O
والقضائية	O
""""	O
?	O
الم	O
تتم	O
الدعوة	O
الى	O
الاستعانة	O
بالقوى	O
الامنية	O
والقضائية	O
?	O
وماذا	O
كانت	O
النتيجة	O
?	O
وهل	O
مطلوب	O
من	O
مجلس	B-ORG
ادارة	I-ORG
كهرباء	I-ORG
لبنان	I-ORG
الذي	O
حملوه	O
امس	O
وسيحملونه	O
غدا	O
مسؤولية	O
الفضيحة	O
المدوية	O
ان	O
يصلح	O
الفساد	O
السياسي	O
في	O
الجمهوريات	O
اللبنانية	B-NORP
المتناتشة	O
ويمنع	O
الفوضى	O
من	O
الناقورة	B-GPE
الى	O
النهر	B-LOC
الكبير	I-LOC
?	O
لا	O
ندري	O
ماذا	O
ينتظر	O
الاوادم	O
في	O
لبنان	B-GPE
للانتظام	O
في	O
""""	O
ثورة	O
""""	O
صامتة	O
وحضارية	O
\	
بالامتناع	O
بداية	O
عن	O
دفع	O
فواتير	O
الكهرباء	O
وشركات	O
""""	O
الامتيازات	O
""""	O
التي	O
تعلق	O
على	O
الشركة	O
الام	O
\	
لنرى	O
على	O
الاقل	O
ماذا	O
سيفعل	O
الذين	O
لا	O
يدفعون	O
او	O
الذين	O
يبتزون	O
التيار	O
وجاهة	O
او	O
قوة	O
او	O
سطوة	O
او	O
تمردا	O
او	O
وقاحة	O
!	O
بعد	O
انضمامها	O
الى	O
مجلس	B-ORG
الامن	I-ORG
ووسط	O
الانفتاح	O
الاميركي	B-NORP
عليها	O
سوريا	B-GPE
تبقي	O
شبعا	B-GPE
""""	O
ورقة	O
حية	O
""""	O
حتى	O
المفاوضات	O
كتبت	O
روزانا	B-PERSON
بومنصف	I-PERSON
:	O
لم	O
تحظ	O
ملاحظة	O
ادلى	O
بها	O
المنسق	O
الخاص	O
للامم	B-ORG
المتحدة	I-ORG
لعملية	O
السلام	O
في	O
الشرق	B-LOC
الاوسط	I-LOC
تيري	B-PERSON
رود	I-PERSON
لارسن	I-PERSON
في	O
دمشق	B-GPE
اثر	O
لقائه	O
المسؤولين	O
السوريين	B-NORP
الكبار	O
وقبيل	O
انتقاله	O
الى	O
بيروت	B-GPE
بتذكيره	O
ان	O
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
هي	O
ارض	O
سورية	B-NORP
محتلة	O
وفق	O
منظور	O
مجلس	B-GPE
الامن	I-GPE
\	
لم	O
تحظ	O
باي	O
تعليق	O
لا	O
من	O
وزير	O
الخارجية	O
السوري	B-NORP
فاروق	B-PERSON
الشرع	I-PERSON
ولا	O
من	O
الصحافة	O
السورية	B-NORP
التي	O
تورد	O
غالبا	O
ما	O
لا	O
يرغب	O
المسؤولون	O
في	O
قوله	O
علنا	O
.	O
واللافت	O
ليس	O
مضمون	O
ما	O
اعلنه	O
رود	B-PERSON
لارسن	I-PERSON
\	
وهو	O
ليس	O
بجديد	O
وسبق	O
ان	O
اعلنه	O
في	O
مناسبات	O
اخرى	O
وكرره	O
مسؤولون	O
في	O
الامم	B-ORG
المتحدة	I-ORG
اكثر	O
من	O
مرة	O
\	
فضلا	O
عن	O
ان	O
سوريا	B-ORG
تعرف	O
موقف	O
المنظمة	B-ORG
الدولية	I-ORG
وحيثيات	O
هذا	O
الموقف	O
\	
بل	O
لان	O
دمشق	B-ORG
اقرت	O
بملكية	O
لبنان	B-GPE
هذه	O
المزارع	O
وكان	O
يفترض	O
على	O
الاقل	O
ليس	O
الرد	O
على	O
رود	B-PERSON
لارسن	I-PERSON
انما	O
التاكيد	O
انها	O
لا	O
تزال	O
ثابتة	O
على	O
موقفها	O
ان	O
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
لبنانية	B-NORP
.	O
في	O
حين	O
يترك	O
كلام	O
رود	B-PERSON
لارسن	I-PERSON
انطباعا	O
ان	O
سوريا	B-ORG
موافقة	O
ضمنا	O
على	O
ما	O
ادلى	O
به	O
فلم	O
تنكره	O
اعلاميا	O
بما	O
يعني	O
ذلك	O
من	O
حماية	O
لحق	O
المقاومة	O
في	O
عمليات	O
تقوم	O
بها	O
في	O
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
وتاكيدا	O
لحق	O
لبنان	B-GPE
\	
كما	O
لم	O
تدحضه	O
بالوثائق	O
ايضا	O
الى	O
مجلس	B-ORG
الامن	I-ORG
في	O
العامين	O
الماضيين	O
.	O
هذا	O
الامتناع	O
السوري	B-NORP
عن	O
خوض	O
مناقشة	O
يمكن	O
ان	O
تتجدد	O
حول	O
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
لا	O
يعود	O
الى	O
تخلي	O
دمشق	B-ORG
عما	O
تتمسك	O
بقوله	O
حتى	O
الان	O
من	O
لبنانية	B-NORP
هذه	O
المزارع	O
\	
وليس	O
تخليا	O
عن	O
ابقاء	O
ورقة	O
المقاومة	O
حية	O
حتى	O
معاودة	O
مفاوضات	O
السلام	O
وانتهائها	O
\	
وان	O
لم	O
تبق	O
ورقة	O
فاعلة	O
على	O
ما	O
كانت	O
في	O
السابق	O
\	
لكنه	O
يعود	O
\	
بحسب	O
مصادر	O
ديبلوماسية	O
\	
الى	O
جملة	O
استحقاقات	O
واعتبارات	O
في	O
مقدمها	O
:	O
1	O
ان	O
سوريا	B-GPE
اصبحت	O
ابتداء	O
من	O
مطلع	O
السنة	B-DATE
الجارية	I-DATE
عضوا	O
غير	O
دائم	O
في	O
مجلس	B-ORG
الامن	I-ORG
لمدة	O
سنتين	B-DATE
.	O
وفك	O
""""	O
الحظر	O
""""	O
عنها	O
من	O
اجل	O
ان	O
تشغل	O
هذا	O
المقعد	O
بعدما	O
شغلته	O
قبل	O
ثلاثين	B-DATE
عاما	I-DATE
.	O
فضلا	O
عن	O
ان	O
تحولها	O
عضوا	O
في	O
هذه	O
المنظمة	O
الفاعلة	O
والمؤثرة	O
يرتب	O
عليها	O
مقدارا	O
كبيرا	O
من	O
المسؤولية	O
لا	O
يمكن	O
ان	O
تتجاهله	O
.	O
واقل	O
ما	O
يترتب	O
عليها	O
المشاركة	O
في	O
جهود	O
مكافحة	O
الارهاب	O
وان	O
يكن	O
مفهومها	O
مختلفا	O
عن	O
المفهوم	O
الذي	O
تتبناه	O
المنظمة	O
الدولية	O
\	
وربما	O
تعمل	O
لاحقا	O
على	O
محاولة	O
تعديل	O
المفهوم	O
الدولي	O
\	
لكنها	O
حكما	O
مضطرة	O
الى	O
التزام	O
احكامه	O
ما	O
دامت	O
عضوا	O
فاعلا	O
فيه	O
.	O
وعليها	O
لزاما	O
انطلاقا	O
من	O
مندرجات	O
هذا	O
الالتزام	O
\	
ان	O
توثق	O
لبنانية	B-NORP
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
اذا	O
شاءت	O
ان	O
تدحض	O
ما	O
تبناه	O
مجلس	B-ORG
الامن	I-ORG
وقرره	O
حتى	O
الان	O
في	O
هذا	O
الاطار	O
\	
اي	O
ان	O
المزارع	O
سورية	B-NORP
وتخضع	O
لاشراف	O
""""	O
الاندوف	B-ORG
""""	O
وليس	O
""""	O
اليونيفيل	B-ORG
""""	O
ولا	O
يمكنها	O
ان	O
تكون	O
عضوا	O
في	O
مجلس	B-ORG
الامن	I-ORG
وتنقض	O
قراراته	O
في	O
الوقت	O
نفسه	O
.	O
هذا	O
الامتناع	O
السوري	B-NORP
عن	O
مناقشة	O
رود	B-PERSON
لارسن	I-PERSON
في	O
هذه	O
المسالة	O
علنا	O
كما	O
في	O
محادثاته	O
مع	O
المسؤولين	O
السوريين	B-NORP
على	O
ما	O
علم	O
\	
قاد	O
بدوره	O
الى	O
الامتناع	O
اللبناني	B-NORP
عن	O
الدخول	O
في	O
جدل	O
مماثل	O
\	
علما	O
ان	O
رود	B-PERSON
لارسن	I-PERSON
كرر	O
من	O
بيروت	B-GPE
ان	O
مزارع	B-GPE
شبعا	I-GPE
المحتلة	O
سورية	B-NORP
وفقا	O
لمجلس	B-ORG
الامن	I-ORG
\	
ولم	O
يثر	O
ذلك	O
حفيظة	O
المعنيين	O
كما	O
كان	O
يحصل	O
سابقا	O
.	O
2	O
الانفتاح	O
الاميركي	B-NORP
في	O
الدرجة	O
الاولى	B-ORDINAL
والغربي	O
عموما	O
على	O
سوريا	B-GPE
على	O
قاعدة	O
التعاون	O
من	O
اجل	O
مكافحة	O
الارهاب	O
.	O
ولم	O
يفت	O
السفير	O
الاميركي	B-NORP
السابق	O
في	O
سوريا	B-GPE
ادوارد	B-PERSON
جيرجيان	I-PERSON
الاشارة	O
الى	O
العدد	O
الكبير	O
من	O
وفود	O
الكونغرس	B-ORG
الاميركي	I-ORG
التي	O
تزور	O
سوريا	B-GPE
في	O
هذه	O
الفترة	O
\	
علما	O
انها	O
تزور	O
ايضا	O
دولا	O
عربية	O
اخرى	O
.	O
لكن	O
زيارات	O
المسؤولين	O
الاميركيين	B-NORP
او	O
المسؤولين	O
في	O
الامم	B-ORG
المتحدة	I-ORG
لدمشق	B-GPE
اظهرت	O
حرصا	O
دوليا	O
على	O
التواصل	O
مع	O
سوريا	B-ORG
التي	O
ترى	O
مناخا	O
مناسبا	O
في	O
ظل	O
الاستحقاقات	O
التي	O
فرضت	O
نفسها	O
وخصوصا	O
بعد	O
حوادث	B-EVENT
11	I-EVENT
ايلول	I-EVENT
ان	O
تستفيد	O
من	O
هذه	O
الفرصة	O
المتاحة	O
لتنسج	O
علاقات	O
مع	O
الولايات	B-ORG
المتحدة	I-ORG
تظل	O
تضعها	O
في	O
فئة	O
الدول	O
المتعاونة	O
مع	O
الولايات	B-ORG
المتحدة	I-ORG
في	O
الحرب	O
ضد	O
الارهاب	O
\	
وفق	O
ما	O
يحلو	O
للرئيس	O
الاميركي	B-NORP
جورج	B-PERSON
دبليو	I-PERSON
بوش	I-PERSON
ان	O
يصنفه	O
دول	O
مع	O
الولايات	B-ORG
المتحدة	I-ORG
ودول	O
اخرى	O
مع	O
الارهاب	O
.	O
وكان	O
لافتا	O
في	O
كلام	O
الرئيس	O
الاميركي	B-NORP
كما	O
في	O
التصريحات	O
الاخيرة	O
لمستشارته	O
لشؤون	O
الامن	O
القومي	O
كوندوليزا	B-PERSON
رايس	I-PERSON
اتهامهما	O
ايران	B-ORG
و	O
""""	B-ORG
حزب	I-ORG
الله	I-ORG
""""	I-ORG
بالتورط	O
في	O
قضية	O
سفينة	O
السلاح	O
المهربة	O
الى	O
الفلسطينيين	B-NORP
واتهام	O
ايران	B-ORG
بدعم	O
الارهاب	O
من	O
دون	O
الاشارة	O
او	O
التلميح	O
الى	O
سوريا	B-ORG
باي	O
شكل	O
علما	O
ان	O
ايران	B-ORG
وسوريا	B-ORG
لا	O
تزالان	O
بين	O
الدول	O
الداعمة	O
للارهاب	O
على	O
اللوائح	O
الاميركية	B-NORP
.	O
الامر	O
الذي	O
فسرته	O
اوساط	O
ديبلوماسية	O
تحييدا	O
مشجعا	O
لسوريا	O
وحضا	O
لها	O
على	O
مزيد	O
من	O
التعاون	O
في	O
مكافحة	O
الارهاب	O
وخصوصا	O
بعد	O
الهدوء	O
الملحوظ	O
في	O
مزارع	O
شبعا	O
والذي	O
يعزى	O
الى	O
سوريا	O
في	O
الدرجة	O
الاولى	O
.	O
وقد	O
زار	O
وفدان	O
من	O
الكونغرس	B-ORG
الاميركي	I-ORG
دمشق	B-GPE
الاسبوع	B-DATE
الماضي	I-DATE
ويزورها	O
اليوم	B-DATE
وفد	O
برئاسة	O
زعيم	O
الديموقراطيين	B-NORP
في	O
مجلس	O
النواب	O
ريتشارد	B-PERSON
غيبهارت	I-PERSON
\	
كما	O
يزورها	O
السفير	O
الاميركي	B-NORP
لدى	O
الامم	B-ORG
المتحدة	I-ORG
جون	B-PERSON
نيفروبونتي	I-PERSON
الاحد	B-DATE
المقبل	I-DATE
.	O
3	O
ان	O
انعكاسات	O
حوادث	B-EVENT
11	I-EVENT
ايلول	I-EVENT
في	O
الولايات	B-GPE
المتحدة	I-GPE
فرضت	O
تعديلا	O
في	O
جدول	O
الاولويات	O
لدى	O
سوريا	B-ORG
\	
بحيث	O
يمكن	O
القول	O
ان	O
ما	O
قبل	O
هذه	O
الحوادث	O
لا	O
ينطبق	O
على	O
ما	O
بعدها	O
وان	O
لم	O
يشا	O
المعنيون	O
الاقرار	O
بالمتغيرات	O
او	O
اعلانها	O
.	O
ودمشق	B-ORG
من	O
ادرى	O
الدول	O
واكثرها	O
اطلاعا	O
على	O
هذه	O
المتغيرات	O
\	
بدليل	O
المؤشرات	O
الكثيرة	O
التي	O
لحظت	O
لديها	O
بعد	O
الضغط	O
من	O
اجل	O
تفكيك	O
""""	O
حماس	B-ORG
""""	O
و	O
""""	B-ORG
الجهاد	I-ORG
الاسلامي	I-ORG
""""	I-ORG
والمنظمات	O
الاسلامية	B-NORP
الاخرى	O
التي	O
لها	O
حضور	O
في	O
سوريا	B-GPE
\	
بحيث	O
لا	O
يمكن	O
القول	O
ان	O
دمشق	B-ORG
تجاهلتها	O
ولو	O
انها	O
لم	O
تلتزمها	O
بحرفيتها	O
.	O
لان	O
الضغوط	O
تتزايد	O
كانه	O
لا	O
يكفي	O
لبنان	B-GPE
بهدلة	O
انه	O
حول	O
هو	O
نفسه	O
موضوع	O
انعقاد	O
القمة	B-EVENT
العربية	I-EVENT
فيه	O
نقطة	O
خلاف	O
اضطرت	O
الامين	O
العام	O
للجامعة	B-ORG
العربية	I-ORG
عمرو	B-PERSON
موسى	I-PERSON
الى	O
القيام	O
بجولة	O
على	O
عدد	O
من	O
الدول	O
لتسويته	O
وحسم	O
مكان	O
الانعقاد	O
\	
حتى	O
تاتي	O
محاولات	O
لملمة	O
الخطا	O
مفككة	O
وضعيفة	O
وغير	O
مقنعة	O
.	O
فبينما	O
يؤكد	O
القادة	O
العرب	O
\	
بمن	O
فيهم	O
الرئيس	O
السوري	B-NORP
\	
لموسى	B-PERSON
قرارهم	O
عقد	O
القمة	O
في	O
بيروت	B-GPE
\	
نجد	O
حصيلة	O
الموقف	O
الرسمي	O
اللبناني	B-NORP
المثلث	O
خجولة	O
كي	O
لا	O
نقول	O
مغلفة	O
بحسابات	O
داخلية	O
برسم	O
التصفية	O
.	O
واذا	O
كان	O
اللبنانيون	B-NORP
اعتادوا	O
هذا	O
من	O
""""	O
رؤسائهم	O
""""	O
وهم	O
لا	O
يتوقعون	O
الافضل	O
\	
فان	O
الصورة	O
التي	O
تلقاها	O
العرب	O
لا	O
بد	O
ان	O
تكون	O
فقدت	O
الكثير	O
من	O
جديتها	O
كي	O
لا	O
نقول	O
باتت	O
مضحكة	O
.	O
رئيس	O
الجمهورية	O
يقول	O
انه	O
سيوفد	O
وزراء	O
لتسليم	O
الدعوات	O
الى	O
الرؤساء	O
العرب	O
.	O
ورئيس	O
الوزراء	O
يؤكد	O
ان	O
الموقف	O
السياسي	O
اللبناني	B-NORP
يصوغه	O
مجلس	O
الوزراء	O
وحده	O
.	O
ونستنتج	O
من	O
تصريحات	O
موسى	B-PERSON
انه	O
لمس	O
لدى	O
رئيس	O
مجلس	O
النواب	O
ترحيبا	O
والتزاما	O
لعقد	O
القمة	O
والاهتمام	O
بها	O
.	O
الحمد	O
للله	O
اذا	O
كان	O
هذا	O
صحيحا	O
ولنامل	O
في	O
ان	O
ينجح	O
موسى	B-PERSON
في	O
حلحلة	O
التعقيدات	O
التي	O
نتجت	O
من	O
موقف	O
سابق	O
لرئيس	O
مجلس	O
النواب	O
والتي	O
صارت	O
مشكلة	O
قائمة	O
في	O
ذاتها	O
.	O
ولكن	O
حتى	O
هذا	O
لا	O
يجعل	O
المواقف	O
الرسمية	O
اللبنانية	B-NORP
كافية	O
لتكون	O
موقفا	O
لبنانيا	B-NORP
موحدا	O
وتجعله	O
قويا	O
وحاسما	O
في	O
الاستعداد	O
لاستضافة	O
القمة	O
.	O
وهذا	O
مطلوب	O
خصوصا	O
اذا	O
كان	O
الهم	O
الحقيقي	O
لدى	O
رئيس	O
مجلس	O
النواب	O
هو	O
الخوف	O
من	O
ضغوط	O
قد	O
تمارسها	O
واشنطن	B-ORG
على	O
العرب	O
لوقف	O
المقاومة	O
سواء	O
في	O
فلسطين	B-GPE
او	O
في	O
لبنان	B-GPE
.	O
لماذا	O
?	O
لان	O
القمة	B-EVENT
العربية	I-EVENT
هي	O
افضل	O
ما	O
قد	O
يحصل	O
للبنان	B-GPE
الخائف	O
من	O
الضغوط	O
\	
وان	O
تكن	O
المواقف	O
السورية	B-NORP
من	O
مواضيع	O
القمة	O
والمقاومة	O
والارهاب	O
تكفي	O
لتبدد	O
على	O
الاقل	O
بعض	O
الخوف	O
اللبناني	B-NORP
.	O
وفي	O
اي	O
حال	O
\	
ان	O
لبنان	B-GPE
موحدا	O
ومقتنعا	O
بموقفه	O
من	O
المقاومة	O
يحتاج	O
الى	O
القمة	O
كي	O
يضمن	O
موقفا	O
عربيا	O
داعما	O
لها	O
يتجاوز	O
الانشائية	O
ليبقى	O
متماسكا	O
يوم	O
تزيد	O
الضغوط	O
عليه	O
بدلا	O
من	O
ان	O
يجد	O
نفسه	O
بلا	O
غطاء	O
عربي	O
فعلي	O
عندما	O
تشتد	O
الضغوط	O
على	O
العرب	O
جميعا	O
.	O
ومثل	O
هذا	O
الموقف	O
قد	O
يكون	O
استخراجه	O
من	O
الزعماء	O
العرب	O
ممكنا	O
في	O
قمة	O
تجمعهم	O
في	O
لبنان	B-GPE
شرط	O
ان	O
يكون	O
الموقف	O
اللبناني	B-ORG
موحدا	O
ومقنعا	O
يحكمه	O
المنطق	O
اولا	O
واخيرا	O
\	
في	O
حين	O
ان	O
التفكك	O
السائد	O
اليوم	B-DATE
يجعله	O
شبه	O
مستحيل	O
سواء	O
انعقدت	O
القمة	O
في	O
لبنان	B-GPE
ام	O
في	O
غيره	O
.	O
سحر	B-PERSON
بعاصيري	I-PERSON
تجربة	O
الجنرال	O
""""	O
مشرف	B-PERSON
""""	O
معدية	O
ساهمت	O
الهند	B-ORG
العدو	O
التقليدي	O
لباكستان	B-ORG
في	O
دفع	O
الاخيرة	O
وتحديدا	O
رئيسها	O
الجنرال	O
برويز	B-PERSON
مشرف	I-PERSON
الى	O
اتخاذ	O
جانب	O
الولايات	B-ORG
المتحدة	I-ORG
في	O
الحرب	O
على	O
الارهاب	O
الطالباني	B-NORP
والبن	O
لادني	O
بعد	O
الذي	O
تعرضت	O
له	O
في	O
الحادي	B-DATE
عشر	I-DATE
من	I-DATE
ايلول	I-DATE
الماضي	I-DATE
\	
والى	O
تقديم	O
كل	O
التسهيلات	O
العسكرية	O
اللازمة	O
لها	O
للانتصار	O
في	O
هذه	O
الحرب	O
.	O
ولم	O
يكن	O
ذلك	O
سهلا	O
على	O
مشرف	B-PERSON
لان	O
التيارات	O
الاسلامية	B-NORP
الاصولية	O
ناشطة	O
في	O
بلاده	O
من	O
زمان	O
\	
وقادرة	O
على	O
تحريك	O
الشارع	O
الباكستاني	B-NORP
ساعة	O
تريد	O
\	
ولان	O
الحكام	O
السابقين	O
لافغانستان	B-GPE
بادروا	O
الى	O
احتضان	O
التيارات	O
المذكورة	O
بغية	O
توظيفها	O
في	O
الصراع	O
على	O
كشمير	B-GPE
مع	O
الهند	B-ORG
\	
وتشجيع	O
حركة	B-ORG
""""	I-ORG
طالبان	I-ORG
""""	I-ORG
التي	O
ولدت	O
من	O
رحمها	O
ومساعدتها	O
للسيطرة	O
على	O
افغانستان	B-GPE
بغية	O
توظيفها	O
في	O
الصراع	O
نفسه	O
.	O
لكنه	O
حصل	O
لان	O
الجنرال	O
مشرف	B-PERSON
وجد	O
نفسه	O
بين	O
امرين	O
بالغي	O
الصعوبة	O
.	O
الاول	O
\	
معاندة	O
الاميركيين	B-NORP
وعدم	O
التجاوب	O
معهم	O
.	O
ومن	O
شان	O
ذلك	O
وضع	O
بلاده	O
على	O
لائحة	O
الاهداف	O
الارهابية	O
الاميركية	B-NORP
المطلوب	O
ضربها	O
بل	O
تصفيتها	O
.	O
ومن	O
شانه	O
ايضا	O
توفير	O
ظروف	O
ملائمة	O
للهند	B-ORG
كي	O
تصفي	O
حساباتها	O
المعقدة	O
والمزمنة	O
مع	O
باكستان	B-ORG
.	O
وهي	O
قادرة	O
على	O
ذلك	O
بسبب	O
قوتها	O
وتقدمها	O
والضوء	O
الاخضر	O
الاميركي	B-NORP
لها	O
.	O
اما	O
الامر	O
الثاني	O
فهو	O
التجاوب	O
مع	O
الاميركيين	B-NORP
والحصول	O
تاليا	O
على	O
دعمهم	O
المتنوع	O
وضمان	O
تدخلهم	O
في	O
الوقت	O
المناسب	O
لحل	O
المشكلة	O
المزمنة	O
بين	O
باكستان	B-ORG
والهند	B-ORG
\	
او	O
على	O
الاقل	O
لمنع	O
تفاقمها	O
وتحولها	O
حربا	O
شاملة	O
.	O
طبعا	O
لم	O
يكن	O
مشرف	B-PERSON
يستطيع	O
اختيار	O
سوى	O
الامر	O
الثاني	O
\	
وقد	O
فعله	O
.	O
وجاءت	O
النتائج	O
الاولية	O
للحرب	O
على	O
حركة	B-ORG
الطالبان	I-ORG
و	O
""""	O
القاعدة	B-ORG
""""	O
وابرزها	O
زوال	O
حكم	O
الاول	B-ORDINAL
وتشتيت	O
الثانية	B-ORDINAL
لتؤكد	O
صواب	O
خياره	O
.	O
هل	O
يعني	O
التدهور	O
الاخير	O
للعلاقات	O
الباكستانية	B-NORP
الهندية	B-NORP
الذي	O
ترجم	O
حشودا	O
عسكرية	O
ضخمة	O
متبادلة	O
واستعدادا	O
كاملا	O
للحرب	O
\	
ان	O
خيار	O
مشرف	O
المشار	O
اليه	O
كان	O
في	O
غير	O
محله	O
?	O
كلا	O
\	
فالتدهور	O
المذكور	O
الذي	O
وضع	O
الهند	B-ORG
وباكستان	B-ORG
على	O
شفير	O
حرب	O
تقليدية	O
قاسية	O
يمكن	O
ان	O
تتحول	O
في	O
سرعة	O
حربا	O
غير	O
تقليدية	O
اذا	O
وجدت	O
الدولتان	O
او	O
احداهما	O
ان	O
مصلحتها	O
تفترض	O
ذلك	O
تلافيا	O
لهزيمة	O
او	O
لخسائر	O
ساحقة	O
\	
فذلك	O
التدهور	O
هو	O
الذي	O
عبا	O
الشارع	O
الباكستاني	B-NORP
قوميا	O
بعدما	O
كان	O
معبا	O
اسلاميا	B-NORP
في	O
السنوات	B-DATE
الماضية	I-DATE
وخصوصا	O
في	O
الاشهر	B-DATE
الاربعة	I-DATE
الاخيرة	I-DATE
\	
وهو	O
الذي	O
اظهر	O
ان	O
الاصوليين	O
الاسلاميين	B-NORP
قد	O
يجرون	O
باكستان	B-GPE
الى	O
كارثة	O
\	
وهو	O
الذي	O
مكن	O
الجنرال	O
مشرف	B-PERSON
من	O
القيام	O
بما	O
يمكن	O
تسميته	O
بكل	O
وضوح	O
""""	O
انقلابا	O
""""	O
على	O
الوضع	O
الذي	O
ساد	O
بلاده	O
لسنوات	O
طويلة	O
\	
وسيمكنه	O
من	O
جعل	O
باكستان	B-GPE
دولة	O
اسلامية	B-NORP
معتدلة	O
ذات	O
دور	O
اساسي	O
في	O
منطقتها	O
وفي	O
مكافحة	O
الارهاب	O
فيها	O
.	O
هل	O
يعني	O
ذلك	O
ان	O
كل	O
ما	O
جرى	O
على	O
الحدود	O
الهندية	B-NORP
الباكستانية	B-NORP
سيناريو	O
اعدته	O
الولايات	B-ORG
المتحدة	I-ORG
وكتبته	O
ونفذه	O
حكام	O
البلدين	O
الجارين	O
العدوين	O
?	O
لا	O
يستطيع	O
كثيرون	O
من	O
متابعي	O
الاوضاع	O
في	O
تلك	O
المنطقة	O
من	O
العالم	O
\	
ولا	O
سيما	O
السياسة	O
الدولية	O
\	
منع	O
انفسهم	O
من	O
القول	O
ردا	O
على	O
ذلك	O
ان	O
تلاقيا	O
للمصالح	O
حصل	O
بين	O
واشنطن	B-ORG
ونيودلهي	B-ORG
واسلام	B-ORG
اباد	I-ORG
على	O
امور	O
عدة	O
في	O
الفترة	O
الاخيرة	O
.	O
منها	O
\	
وقف	O
التحديات	O
الداخلية	O
لنظام	O
مشرف	B-PERSON
في	O
باكستان	B-GPE
\	
ووقف	O
التحديات	O
الباكستانية	B-NORP
الكشميرية	B-NORP
للهند	B-ORG
\	
والقضاء	O
على	O
المناخ	O
الباكستاني	B-NORP
الذي	O
سمح	O
للاسلاميين	B-NORP
وللمتهمين	O
بالارهاب	O
الذين	O
خرجوا	O
من	O
تحت	O
عباءتهم	O
بتعريض	O
العالم	O
كله	O
للخطر	O
.	O
وتلاقي	O
المصالح	O
اقرب	O
الى	O
الواقع	O
من	O
سيناريوات	O
ومؤامرات	O
يتم	O
وضعها	O
وتحضيرها	O
في	O
غرف	O
مظلمة	O
ومقفلة	O
.	O
الا	O
ان	O
التلاقي	O
المذكور	O
للمصالح	O
لا	O
يكفي	O
وحده	O
لاستتباب	O
الهدوء	O
وان	O
نسبيا	O
بين	O
باكستان	B-ORG
والهند	B-ORG
ولاستقرار	O
نظام	O
الجنرال	O
مشرف	B-PERSON
ولنجاحه	O
في	O
بناء	O
الدولة	O
الاسلامية	B-NORP
المعتدلة	O
في	O
باكستان	B-GPE
\	
اذ	O
يجب	O
ان	O
تحوله	O
الولايات	B-ORG
المتحدة	I-ORG
تلاقيا	O
ثابتا	O
ودائما	O
عوض	O
ان	O
يبقى	O
ظرفيا	O
\	
وذلك	O
ممكن	O
بوسائل	O
عدة	O
منها	O
سعيها	O
الحثيث	O
والهادف	O
لحل	O
مشكلة	O
كشمير	B-GPE
.	O
ومنها	O
ايضا	O
عدم	O
البخل	O
باي	O
مساعدة	O
تحتاج	O
اليها	O
باكستان	B-ORG
.	O
هل	O
تعدي	O
باكستان	B-GPE
دولا	O
اسلامية	B-NORP
عدة	O
ساهمت	O
مباشرة	O
او	O
مداورة	O
وعمدا	O
او	O
من	O
دون	O
قصد	O
في	O
تعزيز	O
ما	O
تسميه	O
اميركا	B-ORG
ارهابا	O
وفي	O
حمايته	O
بحيث	O
تشهد	O
تجارب	O
""""	O
اعتدالية	O
""""	O
مماثلة	O
?	O
ليس	O
ذلك	O
سهلا	O
لان	O
الظروف	O
تختلف	O
من	O
دولة	O
اسلامية	B-NORP
الى	O
اخرى	O
\	
ولان	O
المنطق	O
يدعو	O
الى	O
اعطاء	O
مشرف	B-PERSON
فسحة	O
معقولة	O
من	O
الزمن	O
لمعرفة	O
اذا	O
كانت	O
تجربته	O
ستنجح	O
.	O
ويدعو	O
ايضا	O
الى	O
الانتظار	O
للتثبت	O
من	O
صدق	O
الدعم	O
الاميركي	B-NORP
لهذه	O
التجربة	O
ولاي	O
تجربة	O
اخرى	O
مماثلة	O
في	O
العالم	O
الاسلامي	B-NORP
.	O
سركيس	B-PERSON
نعوم	I-PERSON
انتهت	O
الفتيشات	O
?	O
يستطيع	O
اللبنانيون	B-NORP
ان	O
يعبروا	O
عن	O
ابتهاجهم	O
واغتباطهم	O
بالطريقة	O
المعهودة	O
\	
كاطلاق	O
زمامير	O
السيارات	O
في	O
الشوارع	O
واطلاق	O
الاسهم	O
النارية	O
في	O
الاحياء	O
السكنية	O
.	O
لقد	O
قضي	O
الامر	O
الذي	O
به	O
تستفتيان	O
\	
ولو	O
بعد	O
مخاض	O
لم	O
تعرف	O
مثله	O
القمم	O
العربية	O
منذ	O
كانت	O
القمم	O
ومنذ	O
كانت	O
الجامعة	B-ORG
العربية	I-ORG
.	O
وبعدما	O
بدا	O
لبنان	B-GPE
بعد	O
الفتيشة	O
""""	O
الشخصية	O
""""	O
التي	O
رماها	O
الرئيس	O
بري	B-PERSON
في	O
بلبلة	O
لا	O
افق	O
لها	O
وكانه	O
منقسم	O
حول	O
القمة	O
\	
بل	O
كانه	O
عائز	O
مستغن	O
\	
ومستغن	O
ظهرت	O
راجحة	O
الكفة	O
الى	O
حين	O
.	O
.	O
.	O
للمرة	O
الاولى	B-ORDINAL
يحصل	O
مثل	O
هذا	O
الامر	O
\	
ومثل	O
هذا	O
الهرج	O
والمرج	O
\	
وحول	O
فرصة	O
للبنان	B-ORG
تشبه	O
غيمة	O
هارون	B-PERSON
الرشيد	I-PERSON
وبيضة	O
ديك	O
جحا	O
.	O
فكان	O
ان	O
تم	O
الحسم	O
ووضعت	O
الامور	O
في	O
نصابها	O
.	O
وفي	O
المكان	O
والزمان	O
اللذين	O
حددتهما	O
قمة	B-EVENT
عمان	I-EVENT
\	
اي	O
في	O
بيروت	B-GPE
وفي	O
نهاية	B-DATE
اذار	I-DATE
المقبل	I-DATE
\	
فاعتزوا	O
يا	O
لبنانيي	B-NORP
.	O
وضحكة	O
عمرو	B-PERSON
موسى	I-PERSON
التي	O
بدت	O
امس	B-DATE
كقمر	O
ابن	O
اربعتعشر	O
\	
عبرت	O
عن	O
اكثر	O
من	O
الاعتزاز	O
وعما	O
يشبه	O
العزم	O
العربي	O
على	O
التصدي	O
للواقع	O
المرير	O
بل	O
المريض	O
والمهترئ	O
.	O
ومن	O
بيروت	B-GPE
تنطلق	O
الصحوة	O
الجديدة	O
.	O
ومن	O
غير	O
بيروت	B-GPE
له	O
تلك	O
الحنجرة	O
المدوية	O
وتلك	O
المكانة	O
في	O
العالم	O
?	O
هذا	O
ليس	O
كل	O
الخبر	O
.	O
فالخبر	O
الجديد	O
هو	O
""""	O
ان	O
مجلس	B-ORG
الوزراء	I-ORG
اللبناني	I-ORG
هو	O
المسؤول	O
وحده	O
عن	O
صياغة	O
مواقف	O
لبنان	B-ORG
السياسية	O
""""	O
\	
وفق	O
ما	O
سمعه	O
السيد	O
موسى	B-PERSON
من	O
الرئيس	O
الحريري	B-PERSON
وضعا	O
للنقاط	O
على	O
الحروف	O
.	O
وخلاصة	O
الخبر	O
ان	O
القرار	O
اللبناني	B-NORP
استعاد	O
انفاسه	O
على	O
ما	O
يبدو	O
\	
واثر	O
الدويخة	O
التي	O
ادخلته	O
في	O
متاهتها	O
فتيشة	O
رئيس	O
المجلس	O
.	O
ومع	O
التاكيد	O
والحسم	O
والجزم	O
موفدون	O
لبنانيون	B-NORP
يحملون	O
الى	O
الملوك	O
والرؤساء	O
والامراء	O
قرارا	O
لبنانيا	B-NORP
نادرا	O
ما	O
حملوا	O
مثله	O
.	O
على	O
الاقل	O
من	O
زمان	O
لم	O
يحملوا	O
مثله	O
.	O
فلطالما	O
كان	O
لبنان	B-ORG
يستقبل	O
الموفدين	O
والرسل	O
\	
بمن	O
فيهم	O
الحمام	O
الزاجل	O
.	O
وكل	O
واحد	O
يتابط	O
رسالة	O
تقول	O
لاختها	O
قومي	O
لاقعد	O
مطرحك	O
.	O
فتقعد	O
هي	O
لنقف	O
نحن	O
على	O
اعصابنا	O
.	O
يعني	O
انتهى	O
التجاذب	O
والتلاعب	O
\	
ولا	O
مفاجات	O
ولا	O
فتيشات	O
شخصية	O
?	O
اذن	O
\	
ابقاش	O
بدها	O
قوموا	O
تنهني	O
.	O
ثورة	B-EVENT
فلسطين	I-EVENT
\	
بعبارة	O
اخرى	O
\	
يجب	O
ان	O
تكون	O
ثورة	O
العرب	O
اجمعين	O
.	O
نيودلهي	B-ORG
تشترط	O
لسحب	O
الحشود	O
ترجمة	O
اقوال	O
مشرف	B-PERSON
افعالا	O
اسلام	B-GPE
اباد	I-GPE
واصلت	O
نيودلهي	B-ORG
الضغط	O
على	O
اسلام	B-ORG
اباد	I-ORG
لقمع	O
الجماعات	O
الاسلامية	B-NORP
المتشددة	O
\	
فاعلن	O
وزير	O
الدفاع	O
الهندي	B-NORP
جورج	B-PERSON
فرنانديز	I-PERSON
ان	O
القوات	O
الهندية	B-NORP
المحتشدة	O
على	O
الحدود	O
مع	O
باكستان	B-GPE
لن	O
تسحب	O
اذا	O
لم	O
يترجم	O
